【魔偶師】《小松奇妙物語！》（３）

關於小松的奇妙之旅，好看可以給個正評支持，謝謝。

- 每５０正評加更

上一個Post（１）：

上一個Post（2）：
───────────────
廣告：

1：《我被寄宿到糖果女孩的家中》正準備翻印中。

2：《病港》第三冊將會在今年之內出版。

────────────

有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（大事宣佈）FB：差四百個讚好就一萬人

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：[/quote][/quote]
────────────
文章字數：236464
────────────
故事資訊

小松手機聯絡人名單：
生芥草
莫妍
杞仁
爺爺
外公
女童軍（楊樂瑩、劉偉敏、符愛糖、莫友思、遙嘉妤、許若情）
五位石澳小伙伴（熊、豹、香、煌、蔥）

事跡（寂寂無名）：
食人魔事件（羅蘭行蹤不明）

技能：
紅線束縛

lm

Lm

幾時有糖果女孩嘅書賣

留名

墨b

好想認識下負皮王真人

魔偶師

佢個樣有個👎🏿係塊面到

大力一推

文是推post的動力

魔偶師唔好搞小松

好過分呀 停係呢到

墨b，我書櫃清左位用黎擺成套病港啦，書呢？

十二時正有咩事發生啊

「咳‧‧‧」

小松忽然坐了起身，左顧右望。

「好累‧‧‧」然後，她又躺回去。

翌日，鳥兒吱吱作叫。

我走去客廳，把電視打開觀看。

「通緝犯，田文軍繼續未被尋獲，警方呼籲任何見過嘅市民提供線索。」

今天的新聞，一樣無聊。

快七時正，小松應該要起床了。

New post LM

文呢

我返回上面，打算叫醒小松。

意外地，原來一早起床，只是不斷在床上按手機。

「你唔洗返學？」我問。

她沒回應我，反而走到鏡前打量自己一番，又摸按自己的手、腰、腳，舉動十分奇怪。

最後，捏一捏自己的臉蛋後，亮出喜悅的神色。

「‧‧‧‧‧‧」

「正‧‧‧」她對著鏡子，說。

然後，她步出房間：「睇吓有咩食先。」

已經換咗
魔偶師

肥婆no！！！！

同件肥婆換咗身體

死肥婆

小松在廚房東翻西找一陣子，有些不屑：「得玉米片‧‧‧‧‧‧」

「！？」我尾巴翌起。

最終，小松塗了一大堆天然果醬、牛油，到麵包上作為早餐。

她完全沒有上學的意思，一邊吃東西一邊觀望屋子四周。

怪怪的。

「小松，今日假期咩？」恰巧，進來屋子的爺爺，問。

「唔‧‧‧洗啊。」她答。

「哈哈，你一大早食咁多嘢？」爺爺望著檯面，笑道：「果然，琴晚個素包冇肉喺入面，唔夠飽呢？」

Live咗

「包？」小松有點愣然：「喔‧‧‧係啊，總之我好肚餓呀‧‧‧‧‧‧」

「但爺爺整嘅純肉漢堡包應該唔啱你食喎。」

「點會呢！我要一個！」小松表現得開心。

「！」我眼神銳利起來。

這傢伙，

不是小松。

「居然‧‧‧‧‧‧！！！？？」爺爺拍拍耳朵，重問：「我有冇聽錯啊？」

「我要一個純肉漢堡囉，做咩啊？」小松重複。

「冇嘢‧‧‧‧‧‧哈哈哈，嘗試係好嘅！」爺爺點點頭，問：「有芝加哥風味同紐約風味揀，which one do you like！」

「呃，芝加哥啊‧‧‧‧‧‧！」

「識嘢！呢個係雙牛肉漢堡嚟。」說罷，爺爺就前去廚房做漢堡。

「真係家人嘅寶嚟‧‧‧‧‧‧」小松自言自語。

好好奇預松依家點

不，她現在是假小松‧‧‧‧‧‧

因為，她連我的說話也聽不懂，

但為什麼會這樣‧‧‧‧‧‧

難道是‧‧‧

我唯一聯想到的，只有卡文昨天的說話。

「冇乜男仔friend，唔係呱‧‧‧‧‧‧」假小松仍在按手機：「相簿得啲貓貓狗狗嘅‧‧‧‧‧‧」

爺爺炮製好純肉漢堡後，小松大口大口地吃，從表情來看美味非常，讓爺爺十分驚訝。

「哇‧‧‧肉汁多到。」假小松嘴嚼不停。

「不過小松啊‧‧‧‧‧‧雖然我好開心，但咁早食得咁肥膩，有冇問題？」爺爺問。

「點會有問題啊，好肥咩我。」假小松反問。

「你當然好瘦喇，驚太早食得咁激烈，對你個胃唔好。」

「你理得我～」

「！」這個假小松，很討人厭。

她不費數分鐘，就將整個芝加哥風格漢堡吞入肚，然後就回到房間把衣服翻出來，逐一更換。

最後，她換了件沙灘背心跟短褲，跟穿著風格清新的小松完全不一。

「收埋啲咩？咁得意。」她見到那個儲錢罐。

其後，她隨便按下一個密碼，立即發出痛痛的叫聲。

「啊‧‧‧！」她把儲錢罐掉落地：「痴線嫁，有電嘅。」

幸好，入面的錢守住了。

「假小松！假小松！」我不斷呼喊著她，她都不為所動。

「住大屋，日日都渡假咁款‧‧‧‧‧‧」假小松大字形躺於床上：「諗吓有咩做先‧‧‧‧‧‧」

假小松開始細數著：「首先要搵個靚仔男朋友先啦，之後周圍食好嘢，正爆，不過要啲錢‧‧‧‧‧‧」

想著想著，假小松便落到樓下，走到望著碟子凝思的爺爺面前：「我想要啲錢啊！」

「小松‧‧‧？你要錢做咩？」爺爺好奇一問。

「想食嘢。」她直接說。

「唔係琴日出咗糧咩？阿四嬸佢。」

「哎吔點夠用啊。」

「咁‧‧‧‧‧‧爺爺借住俾你先，要幾多？」

「唔知啊，多啲啊。」假小松哀求。

接著，爺爺給了她兩千元：「咁‧‧‧當爺爺請你飲茶。」

「多謝。」假小松一手接過。

快d俾返真小松我

卡文：比我上你身吖，一分鐘吖，半分鐘吖，廿秒吖，十秒吖，五秒吖，一秒吖

屌 肥婆真係好恐怖

小松

Diu肥婆

文呀

墨巴有冇一個故係冇仆街㗎

新post lm
文 呀

new post lm

爺爺唔係都識啲鬼神野咩？點解睇唔出小松奶左野

今次仆街了

肥婆果然令人嘔心

點會咁架

肥婆黑鳩人憎真係唔關身形事

墨巴宣揚錯誤價值觀 令人以為肥婆就係仆街
一間啲女權就衝出嚟

墨巴陳述客觀事實啫

感覺假道學仙人就係小松屋企本身果隻娜威森林貓

鬼有錯誤價值觀 普世價值喎

女權：
墨說：

快啲同爺爺講呀小葵

肥婆必須死

肥婆真係好撚乞人憎
自己唔努力改變下就周圍瀨 唔諗下點改變

快d搵假道學仙人幫手！

肥婆（小松靈魂）搵老豆出手！雙管齊下搶番自己身體！

快！

小松（肥婆look)返石澳同阿爺講咪得

我唔撚信呀爺咁都唔發覺

小松老竇有成個政府特別行動小組做後盾，不缺人力物力及特別道具捉妖降魔，肯定事半功倍。

成功後又可跟小松父女冰釋前言，一舉兩得

又話識聞味又盛

咪臭係

唔要睇肥婆呀

糖糖？嘉妤？

得我仲以為佢係貓仙人

感覺阿公有料啲啦咁

正評正評

正評+1

正評

皮已正

推

pish

Pushhh

今日早訓少少 明天不會早起 會寫

早訓
晚安

會寫定會死

寫

咁早起都話不會早起

打錯 是不用早出門 所以能早寫

正

興致勃勃的假小松，腳步輕盈地走到鞋櫃前。一打開鞋櫃，她露出嘖嘖稱奇的神色，裡面的鞋子讓她目不暇給。

我和爺爺，都向她投以疑惑的目光。

「今日小松咁奇怪。」心生疑竇的爺爺，越想越越不託。

「哇，有幾款Dr.Martens嘅鞋‧‧‧‧‧‧」假小松應該沒意識到，她的一言一語都十分吸引我們注目。

她正挑選鞋子同時，爺爺已以迅雷不及掩耳的速度，更換外套和鴨子帽，一副正準備跟蹤的模樣。

假小松穿上一對酒紅色的高筒馬汀鞋後，便攜同荷包等物出門去。而爺爺，亦拉一拉低帽子，暗暗跟隨在後。

「哇，咁樣睇原來間屋充滿住摩登風味‧‧‧‧‧‧」假小松步出門口，全觀整橦屋子時，又不禁感嘆真小松擁有的東西：「佢真係投啱胎。」

爺爺靠在牆邊，偷偷觀察、跟隨假小松，行為模式如像變態。

「咦！你都跟過嚟做咩？」爺爺發現了我，也跟蹤著。

「你睇唔出佢好唔同？」我說。

「淨係識喵喵喵，唔好亂叫出聲啊，爺爺做緊重要嘢‧‧‧‧‧‧」爺爺對我細噓。

看來跟他溝通無望，又一個不懂貓語的人。

痴線墨巴你又無訓覺?

路上，假小松不懂得如何出市區，要向路人問東問西，才得出前往觀塘的方法。

「空氣真係好～」假小松深深呼吸，望向離小巴站不遠的海灘。

「唔通小松又出現記憶錯亂‧‧‧‧‧‧」爺爺目不轉睛，盯住自己孫女。

「記憶錯亂？」我問。

爺爺立即示意：「噓！唔好出聲。」

待假小松上小巴後，爺爺就截輛的士，對司機說：「跟住前面嫁小巴。」

「吓，拍戲啊阿伯？啱啱我泊隔離已經見到你一直望住排緊隊搭小巴嘅一個女仔，想點啊你。」司機冷笑道：「我唔會開車嫁，都唔知你係咪想跟蹤人哋‧‧‧‧‧‧」

「唔好咁多廢話！」爺爺掏出五百元紙幣，掉到前座。

「收到！」司機立即收起笑臉，認真駕駛。

「哇‧‧‧！點解後面有隻貓上咗嚟架！！？」無意在倒後鏡目睹我的司機，急問。

「收嗲，專心揸車啊！」爺爺又掉出一百元紙幣，到司機臉上：「跟實啊！」

「收到！！！」司機又挺直腰骨，望回前面。

車上，爺爺致電過去小松那邊：「喂，小松啊？」

「係‧‧‧？」假小松陌生地回應：「你係爺爺？」

「係呀，認唔到我把聲咩？今晚你返唔返嚟食飯啊？」爺爺續問。

「應該唔啦，我‧‧‧趕時間呀，一陣再傾。」然後，假小松就掛上電話。

「果然有古怪！」爺爺更加深信。

在趟車程中，頭一次讓我感受到金錢的萬惡。

「佢落咗車‧‧‧‧‧‧」全副焦點放在孫女身上的爺爺，都跟著下車：「嚟觀塘呢到唔返學做乜鬼‧‧‧‧‧‧」

假小松在觀塘下車，這裡比肩繼踵、肩摩轂擊，稍一不留神就可能跟失目標。

為了偽裝，爺爺在一攤報紙檔買了份報章，並打開馬經那一頁，整個廢老形象立即提升不少。

觀塘人煙車密，大廈與商樓之間距離很近，感覺每一個街口都遍佈人流，走步路都要處處小心。

「唔該借借呀！」忽然，一名推車工人在轉角行出。

爺爺為了躲避，整個人閃靠到牆邊，但同時亦都跟掉假小松‧‧‧‧‧‧

「小孫女去咗邊啊？」爺爺目瞪口呆。

「喂！阿伯，唔好阻住喇，行唔行架你。」一位阿姨，被停在路邊的爺爺阻擋到。

如是者，爺爺只能繼續向前，並到附近一間漢堡店暫時歇腳。爺爺他坐在漢堡店外的露天座位上，致電另一個人。

「喂！杞仁！」爺爺聲線很大：「立即俾小松位置我！」

「點解？」我隱約聽見，小松父親在電話另一邊問。

「重要事，快。」爺爺回復正常音量。

小松父親沉默一會，才答：「你等等。」

爺爺有點不耐煩，用手指輕敲著桌子，發出煩人的聲音。

良久，杞仁回答，不過爺爺手指敲桌的關係，我聽得不太清楚。

「喂，唔好講數字座標呢啲啦！你直接講附近有啲咩！」爺爺很喜歡對自己的兒子呼呼喝喝。

「觀塘廣場，二樓。」杞仁直接說。

爺爺不道謝一句，就直接掛掉他電話，趕過去只有兩個街口之隔的觀塘商場。

沒想到爺爺還是健步如飛，跑起來一點不輸蝕給年輕人。外型上，有點像因為吸煙，而被食環署追捕的老人。

去到見到肥婆(真小松）？

費了一段左穿右插的功夫，爺爺終於趕到觀塘商場。

比起假小松現在正做什麼，我更好奇為何小松父親，可以即時知道小松的位置。

這是後話，最重要是先找回小松，假的那個。

觀塘商場格局特別，不少商標招牌都貼在玻璃窗上。即便未到放飯時間，都不乏人流，且五臟俱全。

最終，我們還是找到假小松了，在一間車仔麵檔前。

她正獨自吃著一大碗麵。湯麵上堆放的配料，多得像座小山凸起來。有魚皮、菜餃、豬腸、牛腩、雞翼、魚蛋、魯蛋、魚腐、餐肉、紅腸、炸菜、蝦卷。

「除非小松痴咗線‧‧‧‧‧‧否則佢唔會食到咁。」爺爺嚇呆了。

「嚟，靚女，油菜！叔叔見你叫咁多嘢食，私下送俾你嘅。」充滿笑容的老闆，奉上一碟油菜。

「多謝老闆。」鼓住腮子嘴嚼著的假小松，甜甜一笑。

「慢慢食！唔夠可以加料，免費！」老闆舉起姆指。

「咁老闆，可唔可以加多幾舊蘿蔔‧‧‧同一個麵底啊？」假小松笑問。

「可以！」

「淨係食肉呢一點，已經違反佢嘅設定。」我說。

「觀察多陣，話唔定有隻鬼魂、惡魔上咗佢身？但我無理由感受唔到‧‧‧‧‧‧」爺爺不解地搖頭。

為方便觀察，爺爺隨便在二樓的小食店，買串魚蛋、燒賣作罷。可能他見我都餓，於是另外叫了份不加調味料的魚蛋給我。

「都係用魚肉整，食咗應該冇問題掛。」爺爺拿不定注意，要否給我

「俾我！」我抬頭，說。

「既然你都喵，應該都餓啦，食啦。」爺爺把那碗魚蛋放下。

日日chur住咁出文真係唔死先奇

小松有排減

小松一定係天生瘦底食極都唔肥

肥婆

肥婆就係肥婆，本性難移

屌

死肥婆果然死性不改

仆街肥婆不得好死

肥婆用埋哩d害人既妖術肯定要付出某d重要代價
同有某d限制。

佢時晨未到....

小葵快d救小松！

制裁肥婆

小松個身體唔會比佢食肥掛

最後變成卡文漢堡....

加速

咩係卡文漢堡

殺撚咗個陰質死肥婆

死肥婆不得好死

將邪惡卡文歸為原位....然後再剝成肉醬，製成漢堡....

咁油膩，不了

全部都係油，煎完之後應該液化曬

快啲整死隻肥婆佢啦好噁心

果然係繽紛故製作人

換完身體而家又食肥個新身體 做乜鳩

食肥左再換

食肥左變肥松，而小松就幫肥婆身體減肥護膚變靚女，跟住又換多次身體，無限loop

可能有時限 所以算係報復？

墨巴係咪出左荃灣？

推呀 文呢

沒

好早呀

成日凝住個卡文係之前飯局騙案個karen咁款

請明天上班搭車時再回來

聽朝唔洗上班

冇文

屌有畫面

OO

文

豬扮人

一陣出

滿天呢

然後，爺爺就持續觀察假小松的行動。

只見她不停進食，吃幾件油物入口後，又捧碗喝腩湯，嘴巴都開始變得油亮亮的。

旁邊的食客，都夾雜些少詫異的目光，他們應該疑惑，為什麼這個女孩的食相會跟外表不一。

「肥死喇‧‧‧‧‧‧」爺爺不自禁地，捏毀手中檸檬茶。

約莫三十分鐘後，假小松把整碗車仔麵連湯吃光，還多叫一枝可樂，邊行邊喝。

「小松佢唔會單純嚟食嘢掛‧‧‧‧‧‧」爺爺又開始跟蹤。

終於，來到該商場的最高一層。

亦是較為冷清的一層。

假小松正前往某間位置偏僻的店子，不會是什麼隱世食店吧？再吃的話，這身體不用多久就給吃壞了。

她步入一個小廊，而那條廊道之間，只有一間店子經營著，其餘單位都十室九空，異常寂靜。

最後，她進去了。

我跟爺爺來到那店子前，店前的玻璃，被人用一塊黑布掩蓋住裡面的光景，詭異非常。

「有啲奇怪。」爺爺在外頭，觀察了一會。

隨後，才決定推門入去。

裡面燈光明亮，擺設都十分整潔。有位女職員站在檯櫃前，繞過她便能進入店舖後面。

如果假小松不在我們視線的範圍，就代表她人在後方了。

進來後，爺爺把視線停留在櫃檯前掛住的飾物，該飾物圖案奇怪，爺爺似乎特別在意。

「請問有冇預約？」女職員淡淡微笑。

「冇。」爺爺了當地說。

「咁唔好意思，請你出去。」女職員面不改容地說。

我望望周圍，沒有半點關於這店的營運資訊，完全不知道是銷售什麼。

突然，店舖後方傳來郁動聲，感覺有人正走出來：「可以幫到你，實在太好，你果然好守信用，成功之後就即刻嚟交出靈魂。」說話的人，是另一個聲線成熟的女人。

「我多謝你哋先真‧‧‧我真係無諗過可以‧‧‧‧‧‧成功。不過‧‧‧‧‧‧係咪只要我，再介紹啲人嚟，就可以拎番個靈魂‧‧‧‧‧‧？」這回說話的，是假小松。

「只要介紹一百個人嚟，就可以拎番你自己一個嘅靈魂。」

爺爺趁她們還未出來前，就行出店外，躲在沒人看得見的暗角監視。

店門打開，可以看見有個穿西裝的女人，送假小松出來，再回到店家裡頭。

爺爺突然捏捏指骨，扭一扭頭，放鬆全身筋骨，再任由孫女離開，不再把焦點落在假小松身上。

他對我說：「企喺到等我。」然後，從衣袋掏出一把匕首。

爺爺一副嚴肅的神情，提匕而入，再次返回店家。

他想‧‧‧‧‧‧！？

我立即跟過去查看，但那時，爺爺經已一刀把匕首刺進櫃檯女職員的頸側上。

「啊呀呀呀呀呀！！！！」女職員喊出哀痛、狂怒的叫聲。

難以置信！假小松剛離開不久，爺爺就入去提刀殺人，用得著這樣邀進嗎！！！

整間店舖，燈光忽然一閃一閃，配合其凌厲的叫聲，充斥住強大的恐怖感。

同時間，女職員雙目呈黑，口中吐出一團黑霧，升到半空後消散不見，方正式倒下，一動不動。

這是，什麼人類？

「驅魔者！！？」店舖後方，傳來另一個女人畏懼的聲音。

「原來宜間小店入面，隱藏住啲小惡魔。」爺爺悠然地，步入後方的辦公室。

「聽‧‧‧聽住，我‧‧‧我只係！只係幫惡魔做事，轉介事件同收取靈魂，完全無害過人‧‧‧‧‧‧」那成熟女人，沒想過還擊。

原來，裡頭是間私人小型辦公室。

「掩飾得幾好。」爺爺凝望，手上握住的小飾物。

那飾物，正是剛才那掛在櫃檯前，外圓內星形狀的飾物。

「啱啱嗰個女仔，係咩一回事。」爺爺續問：「我把刀刃唔等人，唔好諗住講廢話‧‧‧‧‧‧」

「佢係我其中一個案件‧‧‧」她猶豫半分，說：「一個，想交回身體嘅女仔。」

「然後，成功咗？你幫佢換咗？」爺爺表現得毫不在意。

「係‧‧‧‧‧‧但我只係話方法俾佢聽，同協助佢！冇動用任何法術，我只係小小嘅惡魔中介人‧‧‧‧‧‧！」

還未說完，爺爺已壓住她的手放在桌子，再往掌背狠狠地刺下！

「啊啊啊呀呀呀呀！！！」對方痛不欲生。

「咁叫冇害人？呵，你幫邊個收集靈魂，或者我同過佢有啲交雜？」爺爺嘴上輕鬆，下手狠辣。

好緊張

咁仲叫唔叫廢老

郁我孫女 同你駁老命

嘩屌 睇到唔撚想停

阿爺

第一次覺得呀爺好撚型

肥婆嚟講 卡文真係極品

「唔可以講‧‧‧‧‧‧」

「聽住。」爺爺蹲下來，對狼瘡的她，說：「二、三十年前我就封印過上一任地獄之王，喺我手上有本筆記，係專門記載點樣折磨惡魔，有百幾種方法，你唔會想試，我都唔會想試，因為我已經收心養性幾十年，只係一個想睇住孫女長大嘅老嘢，但只要癲起上嚟，我就唔會再忍手。」

「噫‧‧‧噫‧‧‧唔清楚‧‧‧我哋都叫佢做惡魔貓‧‧‧‧‧‧佢為咗唔留痕跡‧‧‧好少會喺人間用法術，一直以嚟‧‧‧都好低調咁收集人類靈魂‧‧‧‧‧‧」

爺爺拔出匕首，讓對方的手暫時得以解脫：「講吓你幫嗰個女仔，交換身體嘅事，要詳細。」

「因為我感受到，佢長久而嚟內心深層嘅渴望‧‧‧‧‧‧於是主動搵上佢‧‧‧同佢傾魔鬼合約，佢同意之後‧‧‧‧‧‧我幫佢訂咗兩個玩偶，然後再教佢準備交換身體要用到嘅祭品同咒語，淨係咁多‧‧‧‧‧‧」

「訂玩偶嘅地置。」

「石澳村路１２號住宅，放過我！」

爺爺一言不發，就將對方割喉殺死。

突然覺得爺爺好似Tom Cruise上身咁

濺出的血，不是紅色，而是像墨般黑。

萬萬沒想到，小松爺爺居然是貨真價實的驅魔者，原本我還以為他只是在家太無聊，隨便給自己玩起角色扮演。

「好啦，小葵。」爺爺將我抱起，一同離開這裡：「比起小松，我宜家有啲更重要嘅事要處理。」

雖然跟失假小松去向，但爺爺的目標，明顯更改了。

他立馬上叫了一輛的士，火速前往石澳村，估計是去找那惡魔剛才說的人。

「喂，杞仁。」乘坐的士期間，爺爺又致電自己兒子：「觀塘商場最上嗰層，最入嘅鋪頭，快啲派你班黑衣人去收屍同刪除閉路電視證據。」

「你又搞乜。」電話另一廂的杞仁，問。

「一個唔覺意，入咗班惡魔嘅地方。我諗佢哋係做收集靈魂人類嘅生意？幫人實現願望，但要奪走靈魂‧‧‧‧‧‧」

「又要我幫你執手尾。」杞仁說。

「呵呵，你係政府部門嘅阿頭，我享用小小福利都得掛。唔講咁多喇！準備做嘢。」

「小‧‧‧心。」自己兒子說到一半，爺爺就掛線了。

封印咗地獄之王 地獄同死神有冇關係

黑衣人？收屍和刪除閉路電視證據‧‧‧‧‧‧

「！！」驀地，我想起了什麼。

之前，地下偶像那表演會場那晚‧‧‧‧‧‧

我跟小松逃出生天，而現場理應遺下當時被羅蘭襲擊的保安屍體，還有那晚一整天的閉路電視畫面。

可是後來，新聞沒有報導，閉路電視的存檔也遭到刪除。就像整件事，都不曾發生過一樣。

難道‧‧‧

兩者跟爺爺和杞仁所說的，有什麼的關連？

一離開觀塘市區，空氣中那陣塵煙之味，都漸漸消失，隨而代之是石澳附近山林的新鮮空氣。

植物樹木都綠油油，比起高樓林立的大廈養眼得多。

到達石澳村路後，爺爺依照惡魔所說，來到石澳村路１２號的住宅單位。在外面看來，只是間普通到不行的小屋。

有趣的是，屋外擺放住一些熊形玩偶，從其殘破的外款來看，是以金屬和填充物製造，已有一段日子沒有清潔。

「喀喀‧‧‧」爺爺先敲敲門。

「邊位？」一位老伯，開門步出。

大家都是老人，但他跟爺爺不同之處，是眼神的分別。

爺爺那對眼睛總是炯炯有神，十分精靈。而這位老伯的，卻黯淡無光，有點提不起勁的樣子。

「係咪有得訂製人偶？」爺爺友善地問。

「嗯‧‧‧」

爺爺跟著老伯，走入屋內。

「點稱呼？」爺爺雙手放後，問。

「人哋都叫我歐伯。」

屋內擺放諸多人偶，比例都各有不同，但最常見的仍然是小孩可拿起來玩的那種。

牆上釘蓋不少木板，都是用來放人偶玩具上去，看得出他是位人偶製造者外，更是個人偶收藏家。

「好多公仔喎。」爺爺說。

「‧‧‧你買嚟送俾孫？你可能要提供一張相俾我，等我可以跟住相入面嘅樣做出嚟。」歐伯坐下。

「你啲手工，都做得幾真。」爺爺靠近那些人偶玩具，每個都十分擬真。

個阿伯係魔偶師或者魔偶師嘅傀儡之一

「我由細做到大‧‧‧‧‧‧」歐伯輕描淡寫地笑：「做到呢個年紀，都有成五、六十年經驗。你點搵到宜到？平時都只係得，一個著西裝嘅女士嚟搵我訂造。」

「佢係我朋友啊，哈哈。」爺爺隨便編個關係。

無所事事的我，在屋裡周圍凝望、進入，發現都有做大小如人的玩偶，並隱隱約約地傳來惡臭，顯然又是久久沒有清潔過。

「原來係咁，你想個人偶點整。」歐伯問。

「我就直接講啦。」爺爺笑容滿面，說：「點解，你可以毫無靈魂。」

「‧‧‧」歐伯愣住。

「但你又係人類。」爺爺的視線，固定在他身上：「唔殺人類，係我嘅原則。」

「點解你可睇得出，我出賣咗靈魂‧‧‧‧‧‧」歐伯沉默良久，問。

「任何人一旦出賣咗，我都睇得出。」難怪，剛才假小松一出店子，爺爺就拿出刀刃動殺戒。

是因為他知道，假小松的靈魂在剛才已經失去，意味著裡面進行了一些不為人知的「交易」。

能進行這種魔鬼交易的，只有惡魔，於是爺爺他就直接殺進去。

「我出賣靈魂，只係為咗做出更逼真嘅玩偶。」歐伯答。

「呵，咁簡單？」

「嗯。」

「你知唔知，有一種儀式，只要用上逼真嘅玩偶作媒介，再加啲受施者身上嘅髮膚血之類，同惡魔嘅咒語，就可以輕易咁，將施咒者同受咒者兩個人嘅身體交換。」

「‧‧‧我唔知。」歐伯說。

「唉，明明我已經退休‧‧‧‧‧‧」爺爺似乎有些苦惱：「係邊隻惡魔同你交易。」

「‧‧‧」歐伯沒有回答。

「你可能已經間接害咗唔少人，你都唔肯講？」爺爺反問。

「魔偶師‧‧‧‧‧‧」

「我都係第一次聽。」

歐伯淡淡道出往事：「我年輕個陣‧‧‧佢就出現過喺我面前，只要出賣靈魂俾佢，就可以做出逼真嘅人偶。」

「你為咗呢啲白痴公仔，出賣自己珍貴嘅靈魂？！」爺爺一副不敢置信的神情。

「對我嚟講，係我嘅生命，係我嘅全部。」

「麻煩，即係話‧‧‧‧‧‧至少有兩隻惡魔喺背後合作緊。」爺爺雙手插腰，細唸：「「惡魔貓」同「魔偶師」，呢啲新世代惡魔嚟‧‧‧‧‧‧？明明我以前對付別西卜、阿斯莫德、雷比亞當、比希摩斯、默菲斯托菲里斯呢啲名正路咁多。」

「你啊，咁嘅年紀都差唔多老死，因為你出賣咗靈魂，死後千幾百年都要留喺地獄，有冇咩感想？」這‧‧‧爺爺在幸災樂禍嗎？

「‧‧‧‧‧‧」歐伯什麼也答不上。

「唉～同你講都哂氣。」爺爺直接轉身走人。

「你今次唔殺咗佢？」我問，可惜沒得到他的答覆。

「喵咩啊你？識唔識自己返屋企。」爺爺問。

「識。」我答。

「我當你答識嫁喇，咁你自己返去先！爺爺有啲嘢做。」說畢，爺爺撥撥手，示意我不要跟著他。

發現惡魔

小松吹氣公仔

見到魔鬼題材就好撚興奮

仲有冇

好睇過重制之前

見到魔偶師個名 就諗起鹿彤同狼王

墨巴可唔可以寫死個肥婆 好憎佢

肥婆死咗要落地獄

魔偶師係惡魔

原來魔偶師係惡魔
十少年2好似冇講？

六筒

睇嚟狼王會出現

好似冇

公公好似係陰陽師 咁識唔識十二式神

諗起陰陽大戰記

我諗起 九域爭霸

翔串過緊撚
白毛小子

惡魔貓同貓仙人係咪同一隻貓

我估係 即係小松屋企嗰隻波斯貓

推呀 好好睇

如果日日都有得禁正評就好啦

墨巴 會唔會有墨子客串

我聽從變得莫名穩重的爺爺，先自行回家去。

他們一家的住宅，偏近上坡的位置，過去見到結構時尚，牆漆斑斕的屋子，就是那間了。

算是，區內最好認的一間屋。

小松說過，屋內的裝潢及色調，很多都是由母親小時設計。那張充滿東歐異國色彩的沙發、花紋簡麗的窗紗、掛在牆上的畫作、華麗的地毯，總能讓人徜徉在濃厚的異國情調中。

但配上簡潔的地板和內部的牆漆，又不會過份豔麗，形成一種自然的平衡。

使人躺在家裡，就如旅行無異。

加上石澳的地理位置，這裡無疑是間一流的居所。

「小葵！」當我來到家門前，就發現有人正苦苦等候。

我抬頭一望，是卡文‧‧‧‧‧‧

不，她叫我小葵，那她肯定是‧‧‧‧‧‧

「小松！」我跑過去她的腳邊。

「我一訓醒‧‧‧就唔知點解‧‧‧‧‧‧」卡文版小松欲哭無淚：「出現咗喺卡文屋企‧‧‧」

「仲同佢調轉咗身體‧‧‧睇嚟你真係同卡文交換咗。」我說。

「點解換咁嫁！」小松十分激動：「咁樣我點樣返學啊‧‧‧‧‧‧」

「你仲諗住返學‧‧‧‧‧‧」說實話，變了卡文的小松，真的看得不太習慣。

「爺爺呢！！？仲有阿毛、兔兔佢哋點呀？有冇人餵你哋食嘢啊？」小松追問。

「冇。」由假小松不倒食糧給我們開始，我就肯定是假的。

「唉，實餓死佢哋啦‧‧‧我指紋解鎖唔到屋企個閘入去，爬又會觸發保安系統，到時屋企人以為我擅闖民居，你幫我啊小葵。」小松眉目憂心。

「點幫你？」

「鑽入去之後，餵咗佢哋先。」小松交付。

於是我從閘門之間鑽過去，然後跳上水管，再經由廚房進入屋子，把那些狗糧、兔糧、鳥糧，通通都倒出來。

很吃力，單是打開封口的動作，已經費我好大心神。

「搞掂未啊小葵！？」小松在外面，問。

「差唔多‧‧‧‧‧‧！」

我把所有糧袋的封口打開後，就任由牠們把頭伸入去進食，因為倒在碗子上的動作，我應該是做不了。

「搞掂‧‧‧」我回到閘前。

「啊呀‧‧‧‧‧‧」小松無奈地長嘆，捏捏自己圓潤的臉頰：「點解我會同卡文調轉咗架──」

「咒術。」我說。

「咩話？」

「咒術，今日我打探咗返嚟。」

「吓？你點打探嫁？」

之後，我把今天和爺爺的行動，都一一告訴小松。

「惡魔？靈魂？咒術？」小松又突然顯得很感興趣。

「重點係，你身體俾人交換咗！」

「咁點解爺爺唔番嚟幫我解決，得你一個返嚟‧‧‧‧‧‧」小松軟坐在閘前，哀嘆：「唔通連佢都要放棄我‧‧‧‧‧‧？」

「佢好似有啲更重要嘅事情，要先解決。」我說。

「咁即係我要靠自己‧‧‧」

「或者喺到等多陣，爺爺就會返嚟。」

於是，我又陪小松在門口待了會，看著如此肥胖的她，真感傷心，明明是個有大好前途的善良少女。

「嘟嘟嘟嘟‧‧‧‧‧‧」突然，家中電話響起。

「咦，係咪有電話？」小松也聽到。

我點頭，因為耳朵有反應。

「去接啊小葵，撳一個叫「TALK」的制，就聽到啦。」小松教我。

可惜，我跑到過去電話經已掛掉，小松又教我去按留言信箱，並設定擴音，得到以下音訊：

「我係爺爺啊，如果你返咗嚟，就等我一陣，可能兩、三日，你自己一個唔好驚喎，因為好快會無事，好喇，小松實捱到嘅。」

爺爺這番話，像是說給假小松聽，又像說給真小松聽，可能他也猜測到，真小松會回來這裡。

只是爺爺可能沒想到，真小松交換了的身體，可是接近一百六十磅的肥婆，加上矮矮的腿，想要爬牆進去也不能呢。

最尾個到好好笑

小松聽完留言後，沉思一陣：「小葵，去我間房，幫我拎媽咪節目嘅第六十四集至八十集過嚟！」

「？？？」我一臉不解。

「我記得呢幾十集入面，其中一集係講交換身體，可能有幫助！既然爺爺無咁快返到嚟，都總有佢原因，我哋都無理由坐以待斃嫁嘛，係咪？」小松眨眼。如果是用原本的身體做，肯定會讓人心動不已。

我又回到房間，把小松說的集數，通通推到一個環保袋裡，然後再咬住袋帶，像牛耕田一樣，拖拉到閘前。

小松從閘底伸手，把裝有不同集數的環保袋拿好：「希望真係有用‧‧‧‧‧‧」

「其實，可能‧‧‧‧‧‧都可以等你爸爸番嚟幫手。」

「佢點會放低工作嚟幫我啊，佢一定會以為我玩啲小把戲，夾埋朋友整蠱佢，佢一定唔會相信呢啲事。」

剛才我沒有把杞仁與爺爺的對話，告訴小松，因為我還沒清楚他們之間到底在說什麼。

「想快啲變番，就唯有睇哂佢，睇吓有咩解決方法。」說罷，小松就離開這裡。

「你去邊？」我問。

「返卡文屋企先，真卡文可能會隨時返嚟，我唔想打草驚蛇住‧‧‧‧‧‧」沒想到，小松也有點計劃。

這個不會坐以待斃的小松，就是她跟卡文的分別。

「呵。」我強行跳入環保袋中：「咁我都跟住你。」

「小葵‧‧‧」

「無理由拋低你一個，咁樣太無義氣。」我淺笑。

小松掩住嘴巴，眼淚汪汪：「好感動啊，好似拍緊《忠貓小葵》咁。」

「出發吧，喺到見到假小松之後，同佢大吵大罵叫佢俾返身體自己，的確無乜用。」我說。

接著，我們就一起回到卡文的公屋單位，跟石澳有一段距離的寶琳村。

「你一訓醒嗰陣，有咩反應？」我好奇地問。

「如果你一訓醒，變咗做人會有咩反應？」小松反問。

「驚訝不已之類‧‧‧‧‧‧我諗。」

「啱呀，咪同你一樣反應。」小松淡淡地說。

進入該單位後，又來到這陰暗的客廳。

就算把燈打開，這裡也是一片淡淡的昏暗黃光，要很用力才望得見字之類的東西，住久了肯定精神不振。

「點解佢要同我交換身體‧‧‧‧‧‧」小松又嘆氣：「真係唔明。」

「好明顯，就係想要你嘅生活‧‧‧你嘅人生。」我說。

「點可以咁狗嫁‧‧‧‧‧‧」小松把節目光碟放入電腦：「都冇問過我同唔同意！」

「你好似同意過‧‧‧」我記得上次的對話。

「我‧‧‧我配合吓，講同意渣嘛。」小松嘟起嘴。

原版小松做一定好可愛的，但抱歉‧‧‧‧‧‧現在你是卡文版小松。

「唉，佢間房執都唔執，至少換完身體之後吖，都俾我喺個乾淨啲嘅地方起身吖。」小松抱怨不停：「你知唔知我朝早一訓醒見到咩？枕頭隔離有包食到一半嘅薯片、檯頭有枝又係飲咗一半嘅可樂、床隙入面有幾件雞脾骨。」

死肥野

俾人交換咗身體仲覺得好好玩 果然係天然呆

160磅嘅卡文

想個肥婆慘死

癈時原來無鳩

好心up

肥婆會唔會去溝仔俾人屌埋，咁小松咪冇左隻豬

咩無鳩 唔get

留名 正評

會唔會變咗卡文奇妙物語㗎

會唔會解咒方法其實很簡單？

真小松立即搣肥婆一條頭髮及拮自己手指攞一滴血。然後再唸還原咒語（看媽媽電視節目有教）講我唔同意，就可以交換取消拿回自己身體了！

我亂up

一諗到墨b要一邊做project一邊每日喪出文就覺得好痴線 香港下一個金庸倪匡

我啲project幾時先做得哂

Push

d肥婆真係

又話放假

正路應該係要小松同卡文一齊入紫魅或另一個世界搞啲嘢先得

點解今次冇繽紛色彩

早晨

光碟讀取完畢，小松便開始觀看節目。她沒移動時間軸來快速觀看，因為這是對母親的尊重。

現在這種關頭，還說什麼尊重。

房間很小，一張雙層床、一張桌子、一部電腦、一個衣櫃就幾乎佔據所有空間。床的上層擺放不少雜物，加上窗戶長期關閉，使房間有種難以呼吸的感覺，想舒展筋骨也不能。

「叮」突然，手機響起。

「係卡文部手機‧‧‧‧‧‧」小松把手機拿起。

「你關注的人，發佈了一張新相片！」

好奇的小松按了入去，一看之下，驚嘆不已。

「咩事？」我跳上她的大肚皮，伸頭過去觀看手機。

一張相片。

是假小松跟某個我不認識的男生，合照的相片。

條肥西

「乜料啊‧‧‧」小松膛目結舌，難以置信。

「佢用你身體，同其他男人出街。」我說。那男的手腳苗條、外貌帶住七分俊俏和三分精神。

「唔洗你講我都知啊‧‧‧‧‧‧」小松咬咬牙，有點氣憤：「呢條友，總係我個級，卡文話鐘意嗰位學長添。」

「用你身體去約自己鐘意嘅人出街，佢都幾快手。」

「頂！」小松大叫一聲：「卡文佢仲用我IG動態講，今晚諗住喺長洲過夜！仲影埋好多食嘢、扣愛心鎖嘅相，救命呀！！我今晚可能貞節不保啦！」

「咁‧‧‧」

「要快啲搵到個方法啦‧‧‧‧‧‧！！！」小松把剛才尊重一事全都拋棄，快速移動影片的時間軸。

翻找了一番，我們終於尋出「關於身體轉移」那集，小松馬上全神貫注地觀看，不容聽失一隻字。

小松的母親，首先在節目表達自己對外貌的見解。她認為外貌只不過是人類的一個皮囊，其實最重要的仍然是靈魂。

但古今中外，樣貌依然是一項指標，因為是潛意識作祟。因為醜陋事物往往跟惡魔、妖怪、危險等掛勾，所以人會選擇美麗事物，正正是出於潛意識下保護自己的本能。

「媽咪啊，快啲講重點啦‧‧‧」小松對著螢幕，欲哭無淚。

「有一日，如果有人突然問要你一條頭髮、要一滴血，問你願唔願交換身體，咁你要盡快遠離佢，因為佢可能想奪舍。」

「啊！！難怪啦，之前喺女廁扯我頭髮扮搭膊頭，整污糟個廳要我拎包插住針嘅毛巾，同埋問我願唔願意交身體‧‧‧‧‧‧」焦急的小松，恍然大悟。

「如果施咒者集合哂三樣嘢，就可以施展咒術，一般嚟講最簡單有一種‧‧‧‧‧‧玩偶轉移法。」

玩偶轉移法，利用兩個打造得十分神似施咒者及受咒者外貌的玩偶，達到轉換身體的方法。首先雙方把各自的頭髮、血液等放入玩偶內，再詢問受咒者意願﹝通常來這步都十分困難，因為不是每個人都願意交換，除非受到哄騙﹞。

三項行動都完成之後，可以開始唸咒。﹝一般而言，咒語內容只有女巫、魔女、惡魔等熟知。﹞交換身體就正式結束。

死肥婆我殺你全家

拿肥婆餵人魚

小松快啲改IG密碼先啦

其實卡文咁on9，應該會將個人偶直接放係屋架啦

出一出去買野 一陣返嚟再出

又有文？

又借啲以推post

屌 自從睇咗個post話呢個emoji 叫緊albert tam 而家一見到呢隻野成個腦都係佢

推下
等候墨巴出文

記得出文呀

快啲返黎幫小松破處啦

訓咗？

墨巴之後可以賜死條肥婆嗎？

我屌

墨巴入左紫魅世界？

今次係赤夢世界

行左4,5間書局都搵唔到糖果少女，死神同zero wind 有無巴絲知道邊到有
暫時只買咗病港同14天

墨巴你買嘢買咗好耐啦

我好想睇文呀
但墨巴肯訓覺唔通又唔好咩

心情真係好矛盾

「看來要等明天吧 ！」
呀呆一直按著f5鍵 心急如焚地等墨B的故仔

唔小心訓左 依家出

而且有一點，非常之重要。

雖然「玩偶轉移法」是最輕鬆、簡易的身體轉換方法，但需要妥當保存儀式用的兩個玩偶。

原因是玩偶要持續保養，這一點好少人認知。

例如，需定時供應受施者和受咒者的血液，才不致發生反效果。如果無法辦到，玩偶會進行反噬，將施咒者和受咒者的靈魂都換入玩偶之中，無法脫身。

小松母親還面帶微笑地提醒，一般來說，願意教「玩偶轉移法」給人的邪怪妖物，都不會提到剛才那一點，因為衪們目的，旨在欺騙人類的靈魂。只要數天不餵血，靈魂馬上被吸入玩偶中，就不需等待對方死去，就能收魂。

「咁大件事！」盯著電腦的小松，嚇了一跳。

「即係要搵到嗰玩偶先。」

「會唔會喺到‧‧‧‧‧‧」小松左顧右盼，身體的笨重讓她行動力大減。

我們費了一大番功夫，都找不到玩偶何處。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧」小松上氣不接下氣：「搵唔到啊‧‧‧！」

「應該得卡文先知放喺邊，佢肯定放咗喺，得自己先知嘅地方。」我推測。

「條友‧‧‧‧‧‧」小松語氣經已混雜不耐煩：「一定要搵佢出嚟先。」

她再次打開社交軟件「IG」，發現假小松和那名學長，已離開長洲，回到城市，沒打算在那裡過夜。

「佢哋又返咗嚟！」小松一氣之下，直接致電假小松。

「嘟嘟嘟嘟‧‧‧‧‧‧」

「喂！」一接通，小松大罵。

「喂。」假小松回應。

小松聽到屬於自己的聲音，馬上更冒三把火：「我個身體、我把聲‧‧‧‧‧‧！」

「卡文，你冇事啊嘛？」假小松卻回應。

「仲裝神騙鬼，個玩偶交返出嚟呀。」

「都唔知你講咩。」

「收皮啦！」小松很用力拍打床單，算是洩憤的一種？

「哈哈哈，你唔好太嬲喇，係你自己願意將身體交換俾我。」假小松忍不住笑聲了。

「你唔好亂做任何事啊！！！」

「原本我今日會同學長喺長洲過夜，可惜個死蠢‧‧‧講咩媽咪唔俾過夜、我哋仲細，之類嘅說話我聽，我唯有今晚送上門啦。」假小松說。

「咩話！！人哋都拒絕你，你仲要‧‧‧‧‧‧」

「原來呢，愛情嘅感覺係咁正！」假小松語氣有些偏執：「可以同鐘意嘅人拖手、行街、食嘢，係好開心嘅事‧‧‧‧‧‧換轉係我以前嘅身體，一定做唔到！一定！」

「你減咗你個三層肥肚腩咪做到囉！！」小松激動非常。

「咩話？仲要串我？得啦，今晚我一定上去學長屋企，等我幫你身體開苞，哈哈哈哈哈。」說畢，假小松便收線。

「‧‧‧‧‧‧」餘下小松，呆若木雞的拿著手機，聆聽掛線的聲音。

「小松‧‧‧」我想安慰她，但什麼都說不出。

小松再看看手機，繼續觀看那名學長的動態，看到一張他們在船上，準備搭返市區的自拍照，文字內容如下：

「可惜，今日要四點半要返學校排舞，如果唔係下次玩耐啲！今日好開心！」

「原來要排舞，難怪會返嚟。」我邊說邊觀察小松。

「小葵‧‧‧」小松輕揉眼睛，目光紅潤：「我哋去學校先，睇吓遇唔遇到佢哋。」

接著，小松便走進洗手間。

我希望自己看錯，小松不是在哭。

良久，她換好那套大碼版校服，就腳步沉沉地往學校出發。她的笑容，沒再能牽動路人，腳步亦無法像從此輕盈，只低落的心情。

返校後，已是三點半。

小松依舊讓我在校外等候，如果在外面遇到假小松或學長，就暫時將他們跟住。

於是乎，我便開始坐在門外靜候，留意經過學校的每一個人。至於小松，她則進了校內，在裡面等待那名學長回來排舞。

我好想殺咗假小松

咁樣對小松 一定要賜死個肥婆卡文

出現在校外的每個相貌，我都十分留意。

包括，即將經過校閘的假道學仙人。

「喂！」我馬上飛撲到他身上，卻只找得住手臂。

「唔？」他舉起那隻手，觀看我。

我就像隻樹熊一樣，倒掛在他的手上。

「你要幫我哋！小松俾人用「玩偶轉移法」，交換咗身體。」我說。

他一如既往，被厚捲的髮蔭掩蓋住眼部，擺出一張淡淡的表情。

「每次我哋要幫手個陣，你都會出現‧‧‧‧‧‧證明我哋幾有緣。」我補充一句，希望他真的會覺得我們有緣而幫忙。

高人不是都這樣子嗎？

「呢啲小事，小松自己一個就搞得掂。」假道學仙人卻說。

可唔可以幫葵變做人

呢個魔偶師係咪同十少年2個魔偶師同一個？

btw冇睇十少年2嘅快啲去睇

應該係 墨巴d故好多伏線 但十少年2無提過佢係惡魔
我只係想知魔偶師帶咗彤彤去邊

啱啱睇多咗次十少年2，最後妻書好想喊

Live

我要殺死卡文而個仆街

live

卡文呢個仆街

請墨兄賜死

支持賜死肥婆卡文就正評
反對就負評啦

本席宣布 38票贊成 0票反對
犯人肥婆卡文即時處死

0負皮

負皮王都負皮唔落

證明肥婆真係黑人憎
btw最後一定扮死狗求小松原諒

之後小松就心軟原諒佢

轉個頭杞仁就捉走殺咗佢

有人負評

負皮王一貫作風

墨巴我係寶琳松記見到啲咁嘅嘢

v14

冇追依個故,但一見到魔偶師個名即時狗衝入黎,仆你個街比返狼王條女黎呀

訓陣 朝早會出

呢個唔係光明會咩？

From糖果女孩

《V14外傳》

地下三千呎，一間地下大型研究所內的餐廳。

兩個穿著一身實驗白袍的男人正在用餐，其中一個兩邊臉頰腫脹而另一個則有高大的身材及黝黑的皮膚。

「Panthers，你打算點同組織交代？」

「組織唔會怪責。」

「我有少少好奇，點解要救佢？」

「總有一日我哋會再相遇。」

「最好…。」臉頰腫脹的男人望一望手錶：「差唔多夠鐘。」

兩名白袍男走到了地下研究所深層的一條走廊盡頭的房間，房間裡頭約數十名同樣穿著白袍的人分開了兩條隊站立。

房間除了高雅的裝飾，地板的圖案是一個三角形，而中間包含著一隻眼睛。

兩隊分開站立的人面對面的對視著對方，右手舉起了搖滾的手勢，只不過是姆指也有舉了起來。

這時一個滿頭銀髮帶著面具的男人右手舉著這手勢走了進房間，並站在眾人中間說：「願我之名，代神執法。」

「以神的名義……」銀髮男壓低了聲音：「改變世界。」

「願我之名，代神執法。」兩條隊穿著白袍的人也跟著說。

銀髮男站了在地板上眼睛圖案的位置，開始他的演說：「過往世界實在墮落得無藥可救，人類已經腐敗到極點。惡只會衍生惡，惡人會做惡事，造成惡行在人世間蔓延，而軟弱的人模仿那些行為，也跟著墮落，慢慢以為那是對的，最後正當化自己的行為。」

「明明人類可以獲得幸福，世界上卻同時存在著有害與無害的人…同時存在著值得活下去與不值得活下去的人……所以必須…必須消除惡、消除腐敗者……。」

「只要這樣做，人類既意識先會開始轉變，大家會察覺到，身為人類最正確的生活方式。只要世界改變，人類都會跟住變，變得更好…。本來，人類應該進化為地球上最優秀的生物…但現在卻逐漸退化……」

「我們必須成為神，這是我們被賦予的使命，改革腐敗的世局，催生真正和平理想的世界，我們是被選上的人。有其他人做得到嗎？做得到這樣的地步嗎？能夠開創出這樣的世局嗎？」

「沒錯，只有組織做得到能夠創造新世界，站上頂點，引導正途的只有我們組織可以做得到……只有我們先做到New World Order。」

這時房間裡的牆壁反射著整個世界的的情況，銀髮男凝視著畫面：「愚蠢既人類，如今站喺你哋面前既係上帝，新世界既神……錯，係比神更高權力既人！」

這時房間中的白袍人皆一起說了一句：「V14改變世界消滅腐敗者，創造一個只有完美既人可生存落去既世界……因為我哋就係……」

「神。」

所以我話v14 點解咁多負評

終於肯訓

啲人係咪冇認真睇架

「情況好危急，佢靈魂有機會被困住。」

「你太睇小佢。」他續說：「佢‧‧‧無你想像中咁軟弱。」

然後，繼續走自己的路。

「你講到好熟佢咁。」我爬到他膊頭。

假道學仙人忽地卻步，像想起什麼。

「佢仲有你幫手。」說罷，他就掠過校閘。

見他無意幫忙，我亦不作糾纏。

不一會，放學的鐘聲響起，同學們開始步出校閘，在那時，終於給我看見那位逆流而行學長，正急忙地回校。

與他身邊擦過的同學，都向他投以富含意味的目光：「阿楊，我見到你哋啲相喎，特登唔返學‧‧‧‧‧‧同杞小松一齊出去玩。」

「哈哈哈‧‧‧」阿楊學長尷尬失笑，說：「冇乜嘢，仲係朋友啫。」

有文

「乜原來你識得佢，我哋都唔知。」

阿楊抓抓頭，有些彷彿：「唔知呢‧‧‧‧‧‧我都唔知原來佢識我，今朝先收到佢訊息，問同唔同佢一齊出去行吓。」

這位阿楊，唯一的特點應該是後腦勺紮了個髻，男生紮髻是很少見。加上他額上戴住條街頭髮帶，形象如同一個性感的潮男。

「唔講咁多，我要返上去學舞。」阿楊揮手作別，就步入校內。

他回來了，那假小松呢？或者，我應該跟入去看看。

校園裡，在有蓋操場注意著出入口一動一靜的小松，亦留意到假小松喜歡的那位學長回來了。

她馬上動身，想走過去詢問一些事情。

可是，小松現在的一舉一動都十分注目，皆因為龐大的身軀與沉重的腳步，所以她一站起身，留意到的阿楊學長便馬上想逃。

為什麼他見到卡文身體的小松，會下意識逃走？

「等陣‧‧‧有嘢想問你啊！」小松向他喊話。

「噫‧‧‧」阿楊狂奔樓梯。

「唔好走住啊‧‧‧‧‧‧！」小松挪動著笨重的身體，去追趕他人。

「小松，你跑唔跑得郁？」一旁的我，問。

「唔掂啊‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧你追住先，我一陣跟紅線識得過嚟。」小松啟動那紅線引路的能力，一條紅色的線隨即浮現，牽絆住我倆。

「好。」然後，我開始死追阿楊不放。

我穿過很多跨下裙底，不少學生都驚訝，為什麼會有貓出現，樓梯間佈滿驚疑之聲。

最終，追到五樓，阿楊學長才停下來，回首一望：「呼‧‧‧‧‧‧佢咁肥，應該追唔到過嚟‧‧‧咦，但點解有隻貓嘅？」他奇怪地望我一眼，就徑自走到空中操場。

「喂，阿楊嚟啦。」、「開始練舞！」、「加油，我哋準備下年陸運會一嗚驚人！」

他在空中操場與其他同學會合，應該是跟他一同練舞的同學？

「你做咩出哂汗啊，咁趕唔洗返嚟喎。」一位女同學，逗著他笑：「大家睇咗IG，都知咩料喇，我哋學校七個校花之一，都俾你同佢出到街。」

「啱啱‧‧‧‧‧‧嗰個卡文又嚟追住我‧‧‧嗄。」阿楊上氣不接下氣。

「唔係啊～個肥婆對你仲未死心呀？又跟蹤你，又成日訊息轟炸你，又唔問吓自己有冇資格。」那女同學續說：「放心，一陣佢再過嚟，我哋再幫你教訓佢，唔係‧‧‧應該係為未來阿嫂教訓佢！」

「我同杞小松仲未係男女朋友關係‧‧‧‧‧‧哈哈哈。」阿楊尷尬一笑。

「都差唔多喇！」幾位男同學起哄。

此時，汗流浹背的小松跑上來五樓了。她抵著重力，捉住欄杆，咬緊牙關地踏過每步。

「嗄‧‧‧噫‧‧‧嗄‧‧‧噫‧‧‧‧‧‧」小松即使被困在一個肥碩的身軀，卻依然表現出強大的意志。

空中操場

「永遠都唔會係‧‧‧‧‧‧」小松喘氣、大喊：「男女朋友關係！！！」

「哇‧‧‧！佢第一次上到嚟五樓啊。」那些練舞的同學，震驚了。

說得就像她，從來未踏上過學校五樓一樣。

「你放棄啦，唔好再煩住我啦‧‧‧‧‧‧好嘛？」阿楊雙手合十，歉意地說：「就算你做啲咩，我都係唔會鐘意你。」

「嗰個假小松喺邊‧‧‧‧‧‧」真小松問。

「咩假小松啊‧‧‧傻傻哋。」

「佢喺邊啊！！？」小松再問。

「喂，死肥婆好走啦喎，我哋要排舞啦喎。」另一位女同學警告。

「你唔講，我死都唔走呀！佢要還返個身體俾我！」小松喊話。她混含著哭腔，看來有些心力交瘁。

「睇嚟個肥婆痴咗線‧‧‧‧‧‧我哋幫佢清醒吓？」練舞的那些女同學，笑著討論。

其他女生都點頭和應。

隨後，她們五、六個人，開始將小松圍住，把她拉去五樓的女廁中。

「喂‧‧‧你哋想點啊？」阿楊愕然地問。

「放心喇阿楊，帶佢去清醒吓啫。」那些強行捉住小松雙手的女同學，說。

「放開我‧‧‧！」小松想掙扎，可惜太胖無法做到任何事。

五樓女廁裡，那幾個練舞少女先把門關上，然後逐一逼近小松到死角。

「你叫吳卡文啊？你知唔知你真係好煩？想得到愛情，又唔努力，淨係識喺隔離傳吓訊息、偷望吓人咁，真係垃圾。」她們說。

小松為保自身安全，只好走進最尾的廁格，說：「想點啊，校園欺凌啊‧‧‧‧‧‧」

幾個女生只是竊笑，然後拿起洗地的水管。繼而，她們開啟水管，把水灑到該廁格內，將小松弄濕。

「小松‧‧‧！」我咬一咬牙，飛撲到手握水管的女生身上，伸出利爪往背上狂抓。

「呀呀呀！！」那女生尖叫起來：「點解有隻貓喺到嫁‧‧‧‧‧‧！」

之後，另外幾名女生想將我打走，什麼廁泵、掃把通通都出動，在女廁揮來揮去，一時間這裡亂作一團。

我無情地把她們一一襲擊，不是撕劃衣服，就是甲插入肉，好不容易才弄走她們，驚懼地逃走。

「快啲叫校務處職員嚟做走隻貓喇！！」那幾個女生，奪門逃去。

現在，廁所只餘下水管流出水的聲音。

「嗄‧‧‧」我有些狼瘡，走入小松所在廁格。

她滿身濕漉，抱頭而坐。

「小松，無事‧‧‧‧‧‧」我說。

「點解咁對我喎‧‧‧」她擦擦眼睛，通紅濕潤：「只係想拎番個身體‧‧‧‧‧‧」

可惡，如果我是人類。

也許就能抱住她，安慰一下。

現在的我，最多只能用頭擦擦她的腳，示意她不要太傷心。但看來，小松已經進入半放棄狀態，暫時不想再動。

良久，又一個女生走入廁所。

「又話有隻貓入咗嚟嘅？」這把女聲，是另一個人。

「係‧‧‧糖糖。」小松對她聲音，有些反應。

我從底下行出廁格，只見來者是個身穿女童軍制服，皮膚如奶白的少女。

我印象中，她好像是小松的朋友？

「哇！真係有嫁！？」她見到我出現後，嚇了嚇：「乖啊‧‧‧‧‧‧唔好亂郁‧‧‧我奉命嚟捉拿你架。」

她一步一步靠近我，途中把那不斷流出的水管到洗手盤，直至來到我面前，才留意到最後一個廁格。

「係咪‧‧‧有人喺入面？」她問。

小松把門打開，以另一個身體與好朋友見面。

「你‧‧‧‧‧‧全身濕哂，發生咩事？」阿糖問。

小松失落地搖頭，任誰也知道她不開心。

阿糖見問不出個由來，轉念一想，突然拿出一顆糖果：「喂，請你食。」

滿髮皆濕的小松，抬起頭望她。

「食咗或者會開心啲。」阿糖微笑。

「‧‧‧」小松把那顆二寶軟糖，放入口中。

果然，女生還是要交給女生安慰。

「咦，隻貓呢？」阿糖回頭時，我已不見身影。

因為，我正在前往阿楊所在的地方，決定直接將他的手機偷走。

我愛黎明

d肥婆好奸

女人好恐怖 但係肥女人仲更加恐怖

墨巴早晨

留名，支持墨巴

糖糖啊

糖糖真係好善良

阿楊個設定係咪Lokman

我都覺好似

入手

Lokman Yeung

果然是小松

到底小松是有多美

能如此吸引亂世中的肥婆。

仲要係識跳舞

咁有冇viutv情節？

仲要紮髻同頭帶

Pish

楊lok man 楊lok man 楊lok man
wow

仲未有文

一陣放學出

好想做墨巴同學坐佢隔離日日瘋狂叫佢出文

文啊

仲未放

今日失去工作嘅意義

今日失去生存意義

Zero wind

趁他笑意盎然地按著手機，不知是否回覆假小松的時候，我冷不防地跳上他的身體，再張嘴把他的手機奪走！

「喂‧‧‧！」他驚喝一聲。

我把手機咬住，繼而火速逃離眾人的追趕。

「我部手機啊！」驚呼著的他，正追過來。

幸好這世代的手機，都薄得要命，要咬住不跌綽綽有餘。咬合力，亦是野貓必備的技能，以防止食物被人奪去。

一直逃到校園小角落的我，捲縮著身子躲藏，他們的腳步聲陣陣掠過，有種被漁農署追捕的緊張。

有文喇

一放下手機，就見到密密麻麻的對話，看那與阿毛合照的頭像，應該就是跟假小松聊著天。

「好，拎去俾小松‧‧‧‧‧‧我諗佢會有辦法。」

待風頭過後，我閉上眼睛，並開始思憶著小松，紅線隨即呈現，為我指引出道路。

我順著紅線，走到地下飯堂。

剛才被水沾溼的小松，坐在那裡回神，手中握住一盒巧克力奶，對面坐著一位身形高佻的少女。

「同學，你有咩困難照直講，我盡力幫你。」我記得，這少女叫阿妤。

「唉‧‧‧」小松還是依樣落魄。

交一交埋功課 就繼續寫 不好意思

大概1點左右

加速再加速

墨巴加油做功課

今日已足交足功課㗎啦，你專心做功課啦

我咬住那部手機，跳上桌子。

「呯嗒」鬆口，手機掉到桌上。

「小松，之後靠你自己。」我氣喘喘。

「呢部係‧‧‧‧‧‧」小松緩緩地抬頭。

「嗰位學長部手機‧‧‧用佢‧‧‧‧‧‧約假小松出嚟。」

小松把手機拿起，面有喜色：「做到嘢啊‧‧‧小葵！」

「同隻貓講嘢‧‧‧？」阿妤帶點疑惑的目光，盯視我們二人：「咁似‧‧‧‧‧‧」

小松話不多說，粗胖的手指在螢幕上不斷敲打，輸入一連串的字句。最後，一手將我放到膊頭，衝出學校。

第一次，見如此肥胖的身軀在敏捷地騰動！

「司機，返屋企唔該！」校外，小松叫停輛的士。

「咩話！？返屋企？」司機問。

「石澳村。」

「佢喺屋企？」我問。

「係，一陣行去門口！約佢出嚟，打佢一鑊先。」小松說。

「！？？？」

「唔係，係捉住佢先啱。」

打撚死啲肥婆

肥婆會唔會用自殘去威脅

其實佢如果係換身體之前跳樓嘅話咁佢仲換唔換到

呢條咁嘅死肥婆死20次都唔夠 小松千期咪懶好人咁原諒佢

墨巴加油!!

會 但未試過換身體既人 不會有咁大勇氣

又出現了

肥婆死廿次都唔夠

開到post幾再追會比較好

滿天

墨巴幾大

好大

20

夜啲開始出

今晚小松可以打柒真.肥婆拿回自己身體嗎？

直接公開處刑

七大女童軍一齊打柒肥婆

打佢一鑊

小松帶住怒氣沖沖的姿態，回到原來的家，並使用手機把假小松引出來。果然，以為學長前來的她，毫無防備地把門打開。

「學長？」左右望望。

「哈佬！師妹。」伏在門旁的真小松，冷不防地從旁將她抱起。

「喂‧‧‧！！」假小松立即大叫大嚷。

小松把她放置到客廳，並用粗壯的手臂將她瘦幼的手腕捉住。

「救命呀！狗仔救我呀！」假小松不斷大叫。

聞聲的阿毛，立即跑來。

但來到之後，見到卡文身體的小松不單沒有吠，更高興地吠起來，似乎連牠都分得出真假。

「唔迫我用酷刑呀！你知我宜家癲嫁啦‧‧‧‧‧‧」小松故作陰深地說：「俾人換咗身體，我咩都做得出。」

「借嚟用吓啫‧‧‧咳‧‧‧‧‧‧最‧‧‧多，聽日俾返你呀！」假小松無力反抗，只得任由小松壓住。

「嗰兩個公仔喺邊！」小松入重點。

「冇啊，咩公仔‧‧‧」

「交換靈魂嘅玩偶。」

「冇啊，冇呢啲嘢‧‧‧‧‧‧」

「咁你死咗佢啦。」小松將雙手，放到其頸上：「我寧願就咁玩完，都唔會俾你亂用我身體，污毀我清白！」

「喂‧‧‧！你，你唔係認真呀！」假小松瞪大眼睛。

而小松正施予痛手，將假小松頸子捏住。這點子，是小松的士裡想出的計劃，要逼出答案就需以死相搏。

「聽人講，你靈魂賣咗俾惡魔？」小松一問，假小松露出不尋常的神色：「你等住喺地獄慢慢捱啦，靈魂喺惡魔手上嘅人，最後喺下面要任佢哋勞役，受盡折磨，呢啲就係所謂嘅魔鬼交易。」

「嗒‧‧‧」假小松敲敲地板。

「你‧‧‧你點知‧‧‧咳‧‧‧」

「你趁喺現實世界未有後果之前，將呢個身體交還番俾我。」小松說。

「都換唔番喇‧‧‧‧‧‧個玩偶喺轉移靈魂成功之後，已經俾番惡魔。」

啊爺救命啊

「咩話！你俾佢哋做乜啊？」

「佢哋話‧‧‧儀式進行完之後，慕必要將個玩偶，交還返俾佢哋‧‧‧‧‧‧」假小松一面水汪汪。

「點解你咁聽話呀？叫你去跑步減肥又唔聽，走埋啲小捷徑就咁醒。」小松越來越不屑：「你擺明俾隻惡魔呃咗喇，用咗玩偶交換身體之後，就一定要不斷餵血，供奉俾隻玩偶，如果唔係佢會困住我哋靈魂。」

「咁點算啊‧‧‧」

「隻玩偶邊到整？！」小松又問。

「唔知‧‧‧‧‧‧」

「咩都唔知！蠢過隻豬。」小松轉問我：「小葵，你今日講嗰到係邊話？」

「跟我嚟，你想點？」我開始領路。

「可能叫個阿伯整多次，交換番。」

老漢一推

說畢，小松忽然按住頭部，一陣暈眩‧‧‧‧‧‧

「啊‧‧‧」她酷似頭痛。

「小松‧‧‧？」

「呯」小松兩膝齊軟，跪在地上承受痛楚。

一言不發，牙齒打顫的她，無法做出任何回應，連假小松也嚇到了，變得愕然。

最終，這過程持續了十多秒，期間小松身邊更若隱若現出無形的幻影，既飄忽又模糊，像是要從身體離開。

回過神時，小松經已滿面是汗，無力地伏在地上，氣也只能輕喘著，無法言語。

「你‧‧‧做咩‧‧‧」假小松問。

「小松？」感覺她神色不太對的我，行到她面前。

「全身‧‧‧好似‧‧‧‧‧‧俾人撕扯咁‧‧‧」小松全身依然抖顫：「肯定係‧‧‧玩偶嘅副作用開始發作‧‧‧‧‧‧要抽取我嘅靈魂。」

「咁點解我‧‧‧‧‧‧」假小松正好奇為何自己沒事。

「你嘅靈魂喺惡魔手上，你認為以後可以平安咁渡過‧‧‧‧‧‧？」小松反問。

意識到時間無多的我們，沒再多想什麼，就快快去到那位歐伯的家，玩偶之家。

假小松也有跟過來，她說，不想自己的靈魂都落在惡魔手上，忽然覺得做運動減重是件很簡單的事。

總比，之後要給惡魔勞役好。

「小葵‧‧‧你確認呢間屋？」沿路上，小松精神變得憔悴。

「係‧‧‧」我答。

跟我確認後，小松方按門鈴。

「叮噹叮噹～」

「邊位？」那位歐伯，緩慢地開門：「你兩位係？」

「唔該你！請幫我哋打造一個，似我哋樣嘅玩偶。」小松合十懇求。

「咁你哋係‧‧‧」歐伯疑惑。

「我哋係交換咗身體嘅人，需要一個逼真嘅玩偶交換番，雖然聽起上嚟有啲天馬行空，但請你即時整個喇！時間無多。」小松再一次誠求：「事後俾幾多錢你都得！！」

外人睇就係肥婆暴力壓住靚女

quote文

個肥婆又會咁順攤肯同小松交換番身體

啲肥閪都係怕死啲

細力推

文啊…

會唔會又2點幾先post

唔準催墨b

失眠等文

出文機器生鏽了

乖巧的我在安靜地等文

好掛住以前墨巴每晚10點出文嘅日子 不過以前仲係中學/dse又唔同嘅，btw墨巴而家自己有冇一個大約嘅出文時間

再鋒利嘅刀

加油

我宜家10點已經訓左了 可能會變朝早出
呢幾日太累

早睡早起身體好

肥婆一個都唔可以放過

而家小松係肥婆

食埋野就開始出了

「呵呵，你哋係好朋友，貪好玩先交換身體？」歐伯笑呵呵地問。

「唔係啊！我俾佢強行交換嫁！！」小松捉住卡文的手不放。

「但你朋友，似乎唔太願意，交換番。」

的確，剛才貪生怕死的卡文，轉念間又變得猶豫。

「既‧‧‧既然喺人間，都係同地獄嘅生活差唔多‧‧‧‧‧‧我‧‧‧我不如用呢副身體，好好享受埋人間呢段快樂嘅日子！」卡文掙扎，想要甩開小松的手。

「喂！死肥婆！！唔准呀！！！」小松力量上的優勢，使卡文無法掙脫。

幸好，小松身體是個瘦弱的女孩，只能屈服在力量的淫威下。

「啍。」歐伯沉厚地笑聲：「你兩個，坐低先，總有解決辦法。」

睇黎墨巴好憎肥婆

「你‧‧‧你有方法？」小松搖搖頭，說：「我唔要世界上有兩個小松啊！」

「放心，呢個問題我都成日遇上，有兩全其美嘅方法。」說畢，歐伯就準備茶水給二人。

小松和卡文則暫時坐到桌前，稍聽他的一席之言。

「我未見過好似你咁厚顏無恥嘅人！」歐伯離開期間，小松向卡文怒罵。

「‧‧‧‧‧‧」卡文眉目深鎖。

歐伯把茶水奉上後，就坐到二人面前，跟他們聊起一些事情。

「好明顯，你靈魂已經賣咗俾惡魔。」歐伯直接指出卡文的狀況。

「你點知‧‧‧‧‧‧」卡文問。

「伯伯我啊，都已經喺呢種世界打滾咗幾十年，當然知道，惡魔唔會咁隨便教你交換身體嘅方法。」

歐伯的房子，日久失修的問題十分嚴重。

除了甩落的牆漆、崩裂的地板，水管和電線更不少斷裂，不像人住的地方。

「惡魔只會有目的地，揀有「特別利用價值」嘅人，出現喺佢面前，並且用交易方式，收取佢哋靈魂。」小松補充一句。

「你都好清楚吓。」歐伯點頭。

「當然，媽咪講過。」小松這種情況，都會自逞得瑟。

「即係‧‧‧‧‧‧我有「某種特別嘅利用價值」？」卡文進一步問：「同埋‧‧‧仲有冇多杯茶‧‧‧？」

「哇！你連我杯茶都飲埋！？連茶都唔放過！！？」小松被奪去身體後，似乎也神經質起來。

「呵呵，茶仲有。」歐伯笑著點頭：「無錯，似乎你就係有某種特別嘅利用價值，惡魔先搵上你。因為世界咁大，每個人內心都有心願，如果惡魔幫哂所有人實現，咁係無可能，搵得你就一定有原因。」

「咁會係咩‧‧‧‧‧‧」卡文張開雙手、凝望。

「或者，係你嘅肉身？」歐伯微笑。

他說完的同時，卡文立即感到一陣暈眩‧‧‧‧‧‧

「嗄‧‧‧」她按住太陽穴，精神帶點恍惚。

「喂‧‧‧你‧‧‧你咩事啊‧‧‧‧‧‧」小松都愣住。

「突然間‧‧‧好‧‧‧‧‧‧暈。」說罷，她整張臉就伏到桌子上。

「呯」

肥婆快d死

一片靜默。

「好啦，既然你主動送上門，咁事情容易辦。」歐伯合手，像事情終於完成。

「做咩啊‧‧‧‧‧‧伯伯？」小松還未明白情況。

歐伯深深一笑：「呵呵，無事無事，一陣我另一位客人會嚟搵你，你留喺到一陣先。」

「吓？」感到不安的小松，慢慢後退。

「傀儡。」歐伯拍拍掌。

二樓隨即傳來一陣騷動，踏步大得天花的塵埃都飄落而下。

死肥婆
全部肥婆都應該死

「小松，走‧‧‧！」我尾巴豎得很直。

正當小松轉身打算逃離時，門卻被打開，四隻有小孩大小的人形玩偶，以僵硬的動作行進來，禁止小松離開。

「呯呯」剛才樓上移動的東西，亦都出現在眼前‧‧‧‧‧‧

是個一比一人偶，外形相貌擬真得與真人無異，但它們神貌全無精神，猶如一具行屍走肉，因此詭異非常。加上沒清潔得宜，使得臉蛋、身體位置都染有灰黑的塵色。

「呢‧‧‧啲咩嚟。」小松呆若木雞。

「用上等軟陶製作‧‧‧‧‧‧」歐伯輕撫身邊那具人偶的臉頰，微現喜歡的表情：「眼珠係我親自手繪‧‧‧頭髮，到最仔細嘅指甲，都係我親自「收集」番嚟。」

「識‧‧‧識郁嘅‧‧‧？」小松有些口顫。

「我做嘅每一個玩偶，都充滿住生命！」歐伯欣喜若狂地，指住小松清瘦的身軀：「呢個外殼，我要幫師父奪取，而你，一陣自然會有人嚟拎，所以你就乖乖坐喺到等一陣。」

「吓！！我呢家個肥婆身體都要拎！！？」

小松妳說錯重點了吧！！

「係你嘅靈魂。」歐伯揚起嘴角，並指揮人偶：「唔好俾佢亂走。」

「喔！！！原來你係邪嘅！！！仲以為你咁好人，請埋我哋飲茶！！」小松這才恍然大悟。

「杯茶落咗藥‧‧‧‧‧‧」我看，這正是卡文暈倒的原因。

阿爺去左邊？

「嗒‧‧‧嗒‧‧‧嗒‧‧‧‧‧‧」人偶開始移動。

歐伯旁邊，那具面容毫無神色和軀體僵硬非常的人偶，向前舉起雙手，雙腳沒有彎曲地前行，要去把廳中央的小松拿下。

而背後，亦有兒童版人偶往小松方式前進。

「小‧‧‧小葵‧‧‧‧‧‧」小松左右看望，十分慌張：「點算呀！！？」

「發動你上次嗰種能力‧‧‧‧‧‧！」我喊道。

「能力‧‧‧？！」

「紅線髮帶。」

「好‧‧‧好！我仲有少少記憶嘅，只係唔知點解上次，可以好型咁自由控制！呢家好似一啲靈力都無咁！！」小松向人偶舉掌。

「俾啲信念！！！」即使攻擊目標不是我，我亦不禁戰慄起來。

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！！！」小松氣勢澎湃地大叫，連歐伯也皺皺眉。

原來，只是純粹地大叫。

「完全唔掂呀！！！！」小松驚惶失措。

看來‧‧‧

要像上次一樣了，可惡。

我從桌子上助跑，跳到小松身上並把嘴巴貼在她嘴唇一秒，便立即回到地面，咳嗽數聲。

「咳‧‧‧咳咳‧‧‧」好想吐。

驀地，不知哪來的氣，使小松頭髮飄逸而起、雙目充滿靈光，看來她又再覺醒了。

似乎只要吻她一下，就能把她潛力激發出來？

小松再次舉掌，並作捏碎手勢，原本紮作假小松髮尾的髮帶，隨即飛到人偶面前，將它綁住！

「噫‧‧‧咩‧‧‧‧‧‧咩嚟‧‧‧」歐伯感到愕然。

至於，身後的四隻小孩版人偶，小松則以最原始的擊倒方式，使出踢腿一一將它們拿下。

「呯」、「呯！」、「呯呯！！」

有賴卡文粗壯的腿肌，把那裡人偶踢走時，只像踢皮球一樣容易。

「你‧‧‧你居然‧‧‧將我心血‧‧‧‧‧‧」歐伯面色通紅。

「只係禮尚往來。」小松轉身，淡然地說。

卍解

「原來佢啲人偶冇想像中咁勁‧‧‧‧‧‧」我望住，那幾具不能動彈的人偶。

「邊個指示你？」小松酷酷地問。

「噫‧‧‧」歐伯直愣愣的。

「唔講？」小松一腳踏住人偶的頭。

「唔好踩呀！」歐伯雙膝立即自動跪下。

「仲唔講？」小松又用力，踩踏一下。

「啊！！！」歐伯像哭喪著臉，說：「我都係被迫‧‧‧‧‧‧！」

「你唔係答緊我問題。」小松冷酷得，強行扯斷人偶的一條手臂。

「係魔偶師‧‧‧！魔偶師！！！」

「魔偶師？邊個嚟。」

「係‧‧‧係我師傅‧‧‧‧‧‧」歐伯逐點逐點吐出：「嚴格上嚟講‧‧‧係賜予我製造擬真人偶能力嘅‧‧‧‧‧‧惡魔。」

說到這裡，門口忽被一人踢破，那人手握一隻黑貓屍體，徒步而來。

「爺爺？」我望向門口。

「小松，要你久等。」爺爺對著歐伯，說：「你哋嘅陰謀已經粉碎，放棄吧。」

小松沒理會到爺爺，繼續把目光放到歐伯身上。

「咦‧‧‧‧‧‧莫非‧‧‧」爺爺似懂非懂地思索。

推 繼續

「你去咗邊？」小松問爺爺。

「去搵另一隻惡魔，佢匿得好隱密。」爺爺嘆一口氣，說：「今次，有兩隻惡魔搵上門，想謀你副身體同靈魂，好彩都阻止到。」

說著，爺爺就掉下貓屍，利用衣袋藏住的刀刃，逐一收割人偶的生命。歐伯見人偶一一死去，亦幾乎激動得快要中風吐血。

「小松，或者要開始同你解釋‧‧‧‧‧‧所有事情。」爺爺處決所有人偶後，便道：「宜家，你返一返屋企先。」

「咁我身體？」

「你返到去訓一覺，醒返就會變返自己。」爺爺輕輕地微笑：「你一陣應該會覺得特別攰。」

墨b今日day off?

到現在，觀視全程的我對事情也是一知半解，不明不白。小松聽從爺爺所言，回去屋裡就睡上一覺，聽教得像另一個人般。

而我，則依然待在小松身邊，看顧著她。

直至下午左右，爺爺把小松真正的身體，抱回入房間床單上。而卡文那副身體，則抱放到客廳的冷冷的地板上，待遇不一。

這樣說，身體是經已交換了？

傍晚，外面的街燈亮起，天色逐漸變為暗幕，小松才緩緩醒來‧‧‧‧‧‧

「呵欠‧‧‧」睡眼惺忪的她，一落床便感到詫異：「咁輕嘅？」

然後，她急急腳走到鏡子前，觀看現在的外貌。

「耶！！！！」小松興高采烈得跳起來，想要飛起般：「點解變返我自己嘅！！？」

是

有day off真好

打柒個卡文啦 變好人都係咁話

「你應該落去搵爺爺問問。」我對整件事，一無所知。

「小葵‧‧‧！」小松一聽見我的聲音，就過來將我抱住：「好掛住你啊。」

「！」

抱得太力了！

「爺爺‧‧‧！爺爺！！！我變番自己啊！！」小松把我放到頭頂上，一跳一跳的落到客廳。

「～睇得出啊乖孫。」坐在沙發的爺爺，點點頭。

奇怪了，卡文剛才不是被爺爺他抱來客廳嗎？轉眼間又不見了。

小松很快就把興奮截下來，變得認真：「但係，到底係咩事‧‧‧‧‧‧？」

「有好多嘢要同你講。」爺爺招招手，邀小松來到花園的搖椅上，共同坐下：「過嚟。」

終於有文啦

月光下，兩人共坐在小花園的搖椅下。

空氣清涼外，更有一種舒適的寫意。因為這小小的花園，一眼可以看盡，因此那些植物與草地，就成為了最天然的保護，形成一種自然的安全感。

「你應該好奇怪發生咩事？一直以嚟，包括你第一次遇到食人魔，同今次嘅交換身體事件。」爺爺先說開場白。

「嗯！之前我遇到食人魔嗰陣，你哋仲話我胡思亂想！」小松很記仇。

「其實，咁係為咗保護你，唔俾你再參入呢啲超自然事情。」爺爺望望月光，說：「但睇嚟，命運注定咗，就改變唔到。係你嘅天賦，亦都係天賦帶俾你嘅責任。」

「唔‧‧‧」小松似懂非懂地點頭。

「其實，我哋家族自古以嚟，都同「超自然事件」離不開關係。」爺爺開始道出真正身世，給予小松知道：「其實我並唔係咩喺糖水店、食市退咗休落嚟嘅老闆，我真正職業係──驅魔人。」爺爺神情凝重。

「‧‧‧」

「而你外公亦唔係咩書法家，而係陰陽師，所以我哋家族同呢啲事係離不開關係。」

好多文

食肆？

「咁‧‧‧咁點解要隱瞞我咁耐啊？」

「除咗保護你，仲有一個原因。」爺爺沉默良久，才道出：「但係我唔可以講，因為一講出真相，就會好自發咁觸發某個詛咒。」

「詛咒‧‧‧？」

「我只可以同你講到呢到。」爺爺續說：「因為你與生俱來嘅天賦，而吸引咗好多惡魔、妖怪去將你捕捉。」

「就好似嗰個整嘅玩偶伯伯？」

「佢只係棋子，無惡魔會夠膽親自接近你。」爺爺說下去：「詳細就唔講太多，你鐘意可以自己探求，因為我發覺‧‧‧‧‧‧已經開始保護唔到你。」

Yeah小松回來了

瘋狂加更

「我覺得，好似重新認識你哋咁‧‧‧」小松鼓著腮子。

「有好多事情你都要重新學過。」爺爺拍拍她的頭。

小松閉上眼睛，沉思一陣：「‧‧‧‧‧‧」

「或者你要啲時間接受？」說罷，爺爺離座：「哈哈。」

「耶！！！」小松卻突然跳起，興致勃勃：「原來我咁特別！？點解唔早講呀爺爺，你搞到我浪費咗好多青春啊！咁我哋超自然界，有冇好似哈利波特咁嘅魔法世界嫁！？」

爺爺被小松興奮不已的反應，驚訝到：「居然會係咁開心‧‧‧‧‧‧」

「你諗吓，世上多啲奇奇怪怪先有趣嫁嘛！嚟啦，快啲教我隱形之類嘅嘢！！」小松拉住爺爺手臂。

「咳‧‧‧隱形就無，畫吓符之類就可以教吓。」

「唉！照殺照殺，畫符畫符～！」小松的雀躍，完全展現在小碎步上。

「嗱，我教你係用嚟自保，唔係做傷天害理嘅事情。」爺爺事先聲明。

「Ok喇，我一次案底都無，你覺得乖孫我係咩人？」

「咁你等我一陣。」爺爺走入自己的房子，為小松翻找一點東西。

是本記筆，入面記載住不同惡魔的資訊和所有克制的弱點，單是畫符咒的款式，就已經過百款，還要每個功能不一。

「自學吧你，如果睇極都唔識，學極都唔明，咁證明天資有限，咁學嚟都多餘。」爺爺所謂的教，就只是給小松一本筆記。

「好啊，我多故事書咁睇。」小松一手接過，快速掀了幾頁：「不過我真係有天份嫁，你都見到我識用髮帶綁住人啦。」

「嗰陣你只係俾祖先附身‧‧‧‧‧‧」爺爺無奈地說。

「吓！？祖先！！？」

「係你外公喺你身上，施下嘅法術，一旦你遇到危險，就會自動觸發。」

遇到危險‧‧‧‧‧‧？

為什麼我吻小松會是危險？

也許是巧合，剛好在那個節眼骨被附體而已吧。

肥婆係咪死咗啦

「原來我祖先咁勁？」小松望望掌心。

「班祖先好歹都係你外公嗰邊，陰陽家嘅世代首領。」爺爺走到一株蘋果樹前，隨手摘下一個紅通通的蘋果吃：「附體嗰陣，你哋嘅記憶同人格會暫時結合，佢會幫你擊退眼前所有危險，係你外公對你施下嘅保護咒。」

「突然覺得外公好型‧‧‧‧‧‧」小松眼睛閃亮，仰望廣闊的夜空：「唔知佢幾時返屋企呢。」

「咳‧‧‧」爺爺裝咳一下，卻不小心咳出些果屑：「我都有請天使喺你身上嘅肋骨，雕刻防止惡魔追蹤到位置嘅符文，你咁多年嚟先可以避過佢哋追捕。」

「兩位果然好有我心。」小松抱手、點頭。

唔好停

嗚啊
好多文

阿爺咁撚大力搬得郁個肥婆

好撚正

「係你外公喺你身上，施下嘅法術，一旦你遇到危險，就會自動觸發。」

遇到危險‧‧‧‧‧‧？

為什麼我吻小松會是危險？

..........

因為所有貓都係惡魔, 包括小葵

唔係所有貓，但小葵應該係惡魔

似啦 因為一開始就v14 仲要古羅馬數字

小葵會唔會就係比爺爺封印咗嘅上一任地獄之王

「要講嘅，都差唔多。」

「等陣‧‧‧仲有，卡文呢？」沒想到，小松還會關心她的去向。

「佢會無咗呢段時間嘅記憶。」爺爺交代。

「哦‧‧‧」小松不再追問情況。

可能，她也不想再接近卡文這個人。

拿到爺爺筆記的小松，將它當作故事書去看。一個人坐在搖椅上，默默地觀看著。

當天晚上，小松又再追問爺爺，是什麼喪心有狂的惡魔，要陷害可愛單純的她。

爺爺如實回答：「魔偶師、惡魔貓。」

小松再問下去，可惜爺爺已經給不出答案，因為他沒有深入調查兩隻惡魔的背景。

並感嘆起自己不復當年勇，實力大不如前，訴說自己不可能再像從前一樣，正面跟惡魔硬幹了。

「咁爺爺！你可唔可講吓，你點救我，同轉番我身體嫁？」小松眸子的目光，已把爺爺當做偶像看待。

「咳，你知咁多無用，早抖。」

又有文了

今日咁多文

仲有文

這個炎熱的夏日，小松沒像其他青春好動的少年少女一樣，走去海邊玩玩沙、逛逛街。

也許住在海邊附近的她，早就厭倦了。

她寧願當個神學少女，每天定時重看母親的節目，閱讀爺爺的筆記。這段日子來，外公依舊在外旅行、父親依舊長期外面工作，每天只有爺爺陪伴，因此二人的爺孫感情增進不少。

小松的母親在電視節目結尾時，必定會重複一句：「有些事情，可能永遠都不會有答案。」

然後，小松就會對著電視裝酷，學母親用日文說緊接下來的話：「但不尋出真相的話，就必須一輩子，面對沒有答案的問題。」

「睇親都咁型‧‧‧！」小松興奮握拳。

「訓唔著添。」早上七時正，小松仍精神翼翼。

她通宵了整晚，由母親的怪談節目，至到日本的綜藝節目，沒有停過。

「你成晚冇訓？」我張開眼皮。

「好悶啊，訓唔著，日日留喺屋企就快發癲。」小松不忘抱怨：「杞仁條友，日日都宵禁令，我邊到都唔洗去喇！正常後生仔真正嘅生活，係喺夜晚八點之後架嘛。」

「嗒」走廊外，傳來開門聲。

小松立即止聲，慎重地盯向房門。

「喀喀‧‧‧」敲門聲。

小松睜大眼睛，一副難以置信的模樣望向我。

心中應該在問：「老豆居然嚟敲我門？！」

小松搖搖頭，快速地整理一下思緒，咳一咳清腔，才裝作剛醒的聲線呼問：「咩事啊～？」

然後，未等杞仁回答，小松又立即蓋好被子，只露出一雙俏亮的睫毛和小鹿的瞳孔。

「有冇打擾到你？」即便是家人，杞仁依然一貫的禮貌。

「唔醒～都俾你整醒咗啦。」小松晦氣地說。

明明好精神，裝什麼。

「咁‧‧‧」杞仁想了想，說：「由今日開始，宵禁令解除。」

「咩話！！？」小松馬上兩腿大伸，踢走被子。

「嗯，不過唔好再好似上次咁夜。」父親交代完就離開。

而小松，轉眼間已經聯絡著自己的朋友。

「喂！！阿糖，一齊去迪士尼公園吖！？」小松致電過去。

「哇‧‧‧咁早打過嚟嘅你‧‧‧‧‧‧仲以為你有咩急事‧‧‧‧‧‧」另一邊廂的阿糖，則疲倦地回應：「你叫阿妤啦，應該得佢會咁精神，晨早七點幾應你機‧‧‧‧‧‧」

掛線。

「可惡，下次喺麵包塞多幾粒怪味糖你食。」有時候，都能見到小松邪惡的一面。

今日墨巴好勤力

再比多啲黎

今晚還有嗎？

賭一蚊墨巴訓左

放低一蚊

爺爺如實回答：「魔偶師、惡魔貓。」

出現了 大家估吓係貓仙人定小葵
貓仙人俾
小葵

唔好俾佢停

哈利波特=小松
盛智文=小葵

惡魔貓

覆左之後就訓左啦

下，惡魔貓唔係爺爺揼低個條黑貓屍咩？

但小葵咀咗落去就祖先上身

會唔會因為咀人會吸收靈魂

勤力嘅墨巴

認真工作嘅男人最吸引

葵b可能係第二隻魔，但唔係今次策劃嘅惡魔貓

因為魔鬼都有完美嘅身材同線條 所以喺紫魅世界裏面擁有六舊腹肌

仲有冇人記得芳

冇

芳係果隻惡魔貓

葵又會突然間爆響口話用個種力量 係咪自爆左係個條仔

應該唔係 芳應該係之前講既四聖獸 白虎之類

聽朝會一起身就出 太累現在先睡 抱歉

早抖墨巴

gd night！

好想同墨b一就瞓

墨b早晨

我係咪太早起身 點解仲未有文

go back and sleep now

OK

仲有30分鐘就過朝早

仲有15min

6min

人呢

雖離暑假尚有一個月，但學校已經陷入無政府狀態，同學們書不讀、課不聽，每天在操場走廊追追逐逐，小息則齊齊坐在飯堂打發。

小松亦相差無幾，只是把平日閱讀的《世界第一初戀》漫畫，換作成爺爺的驅魔筆記。

她，會靠在窗邊讓溫熙的陽光，照映每一隻文字。

輕風會緩緩拂過小松的裙邊，幼薄的白窗紗會隨風作動，半遮半掩她純粹的臉孔。

那側臉被雪白的世界光照耀時，那蕙心紈質的氣質使窗外的一株櫻花樹，也不禁為她動情，將一塊粉色的瓣飄落到其筆記上。

「你最近好靜喎？」這腳很高、腿很長的，叫阿妤。

跟人類混了一段時間，許快就能辨認出他們的不同。以前在我看來，所有人類都只有男女之分，就如人類看貓只懂得分到斑紋不一的。

「啲字密密麻麻，好睇咩？」走近小松的阿妤，問。

「最近俾入面嘅世界著迷。」小松淡淡揚起嘴角，又掀去下一頁。

「哇，講神學嘢？你啲興趣偏到咁嘅。」阿妤好奇一笑。

終於

出啦

「我都唔知點解‧‧‧自己咁鐘意睇。」小松仍專注在文字上：「哈哈，但就係好想掀落去，睇落去。」

「除咗整蠱人之外，你都少有咁專注。」指尖托鄂的阿妤，點頭給予認同。

「你又會咁得閒搵我，唔去練吓跳高？你好似就快要出去比賽？」

「咁鬼熱，搵鬼練。」阿妤抱手、一起靠在窗前：「今晚返屋企開大個冷氣，由走廊衝入房跳落張床到，重複幾廿次，我就當練咗嫁啦。」

「你會唔會跳第一次，就一睡不起啊？」小松輕笑。

「你間房應該幾啱我跳。」阿妤轉頭，對她說：「我印象中，裡面好似幾大。」

「你嚟過我屋企咩？我都無印象喎。」小松雙眸疑惑地瞇起。

「嚟過，不過已經係初中嗰陣，你冇印象唔出期嘅～你同阿糖出名最大頭蝦之餘，仲有少年失憶症。」

有文
我愛墨巴

「肯定係阿妤你對我做咗唔知啲咩，令我大腦覺得受到童年創傷，要選擇性遺忘，我先唔記得咗！」小松居然可以拉到這麼遠。

「係啊係啊～」阿妤敷衍回應：「記住今日放學唔好即刻走咗去，去童軍室，係我哋今個學期，中五最後一次出席。」

「驚咩最後一次見，反正下年你哋都係揀返女童軍參加。」小松哈哈大笑。

「唔一定嫁，話唔定‧‧‧‧‧‧」阿妤比了個踢球姿態：「我走咗去踢波呢？」

「打籃球啱你啲，屈高啊。」小松踮起，輕拍阿妤頭頂。

「嗯嗯嗯～總之放學要見到你啊。」阿妤離開前，轉身給她一個眨眼。

小松目送阿妤離開後，焦點卻依然放在走廊上，因為她看見卡文的經過外面‧‧‧‧‧‧

只那天身體轉換後，第一次重遇她的小松，很自然地跟了過去，更拍拍卡文的膊頭，想看對方有什麼反應。

沒想到，如爺爺所說一樣，卡文真的忘記那些事情：「係‧‧‧做咩？」

「你‧‧‧識唔識我啊？」走廊上，小松問。

「你‧‧‧‧‧‧係學校嘅「女童軍」？杞小松師姐？」卡文就如第一次，跟小松見面。

「冇‧‧‧冇嘢啦。」小松報以善意的微笑，就回到班房：「佢真係唔記得咗‧‧‧‧‧‧」

剛巧，小息結束的鐘聲響起。

「點解呢‧‧‧？」小松返回座位。

「可能俾人消除咗記憶。」一直窩在書包裡的我，說。

「有方法消除記憶咁好？」小松雙手托住鄂，眼珠移到書包中：「啊，小葵，你喺入面好似訓得幾舒服。」

「唔好搞我。」我警告。

相處了一段時間，我會意識到小松話中的含意。

「拎書先～」小松把手伸進書包裡，亂搗一翻。

好癢！！！

想睇多啲小松整蠱其他女童軍

六月份，老師沒再多教課本上的知識，因為都知學生們無心向學，心早已飄到七、八月去。

可她不忘提醒，小松他們下年要面對名為「DSE」的考試，看來很恐怖，因為每每一說這英文，都會有幾名學生不禁虎軀一震，擺出一副由今天開始我要好好讀書的樣子。

小松沒這煩惱，總是悠然自得。

我在家中，無意看過她的考卷，地理和旅遊一課成績似乎不錯，卻沒見過她怎樣溫書。

童軍室。

小松好像是頭一次，把我帶進來。

裡面擺放住不同的獎杯，包括：女童軍總會服務金獎、學校禮儀金獎、全港步操金獎等等，玻璃櫃裡除了獎杯外，都是她們七個女生滿滿的合照，由初中至高中，就如同見證她們七個成長。

根本這裡就是她們七個專屬的基地！！！

「各位，今日係下學期最後一堂，今年都一樣，我會代表老師發表啲獎項。」膚白如雪、神色岸然，叫阿敏的少女坐在主席位上。

看來，她是童軍們的隊長、佬大之類的人物。

「你坐得咁直？」我偷偷瞧望小松。

「噓，小葵，女童軍儀式係好莊嚴而神聖。」小松正經八本地說。

阿敏看一看清單，說：「第一個獎‧‧‧‧‧‧準時，我嘅。」她把文件袋裡的一張證書，放到檯面上。

「第二個獎，全年最佳表現，又係我。」阿敏又為自己頒獎。

「第三個獎，禮貌操行獎。」阿敏自信不疑地搖頭、微笑：「都係我嘅。」

「第四個獎，校外服務公益獎，又係我？」阿敏有些好奇。

小松不悅地鼓腮，低聲細說：「明明上學期我參加咗好多幫流浪貓狗活動，應該係小葵令我啲時間無哂，搞到我拎唔到獎。」

「等等‧‧‧‧‧‧係咪有人講緊我？」我盯住小松。

「哈啊？冇啊。」小松立即笑著否認。

「仲有最後一個獎，校外特別嘉許獎，係‧‧‧‧‧‧小松你嘅。」阿敏說出最後一個獎項：「上面話你完成咗五十八次救助流浪動物行動，恭喜你。」

「今年居然有我份！終於打倒阿敏霸權！」小松走出去，開心地接獎勵。

大家拍手、拍照，並由阿敏逐一為她們扣上女童軍總會送予的徽章後，這課室舉行的小小典禮，就暫且結束。

小松把獎勵信件拆開，入面除了有代表救助動物的徽章、證書外，更有兩張迪士尼樂園自由門票。

「無喇？」小松再摸落去，信封已空：「咦，睇嚟我要搵個同伴一齊去喎。」

小葵變人同小松去

世界第一初戀 原來小松係腐女

點解墨B會識呢啲野

點解腐

好啦 我Google查完就明

小葵同佢去啦

機會黎啦飛雲

獨自站在角落的小松，手握兩張迪士尼門票，物識著應該和誰去。看她苦惱的樣子，似乎有選擇困難。

「好難諗？就同你最鐘意嗰個去。」我從書包偷溜出來，溜到她腳邊。

「咁實係同小葵去啦！」小松瞇起笑眼，說：「佢地六個啊～性格都唔同，同求其一個去，都可以好唔同嫁。」

「有咩分別？」我望向正享受大食會的她們。

「阿糖就成日缺糖，一陣行唔夠兩步就要買糖、飲可樂。」、「友思就太正義，一陣遇到排隊企得衰嘅都會職業病上身，成個風紀咁罵人。」、「阿妤就最囉嗦，睇落好正常，但實際就好似當你細妹咁煩你。」、「阿敏就最自大，一定會係咁搵嘢笑我。」、「樂瑩就太善良，一陣霸咗座，會見人哋太慘突然讓俾人坐。」、「若情就太冰，對過山車都應該無咩反應‧‧‧‧‧‧」

小松一口氣，把她們的缺點說出。

「你好正常？」我反問。

「唔係講笑，喺入面我真係幾正常，似番個普通女仔。」小松側頭，微微一笑：「又唔會太好，又唔會太差。」

「小松，仲唔嚟食嘢？」阿妤向她招手。

「恭喜你阿妤。」小松榮幸地說。

「做咩？」她咬著半條炸魚手指行過來。

「你係第一個叫我過嚟食嘢嘅人，所以就決定同你去迪士尼喇！」小松把另一張門票送給她。

「吓！？咁突然？」阿妤把餘下半條都吞入口，拿起門票來看：「迪迪尼喎‧‧‧‧‧‧咁幼稚，你同阿糖去喇？」

「扮咩啊～」小松呈露奸狡的笑眼，說：「阿妤你根本就好想坐咖啡杯騎旋轉木馬，仲有同米奇影相！」

「痴‧‧‧痴線‧‧‧‧‧‧」阿妤把頭轉到另一邊：「邊有人，會想同嗰隻老鼠影相‧‧‧！」

「得喇，幸運兒，嚟緊呢一、兩個月內嘅行程記住清空呀！我隨時叫你去嫁！」

「你唔留嚟‧‧‧‧‧‧同男仔去？」阿妤撞撞小松的膊。

「講笑咩。」小松淺淺而笑：「邊有男仔。」

「杞小松喎，你講一聲，都千軍萬馬來相見啦。」

「但都不及一個阿妤好。」小松抿笑，捉住她的手。

阿妤無奈笑笑後，有些詫異：「好似有嘢舔緊我鞋底‧‧‧‧‧‧？」

一低頭，她見正舔吃著炸魚手指碎屑的我，馬上嚇了一跳，退後整整一步。

「喂，突然間有貓嘅‧‧‧‧‧‧！？」

「噫，我隻小葵嚟嫁。」小松馬上將我把起：「你咁曳曳嘅！」

我舔舔嘴角，剛才的炸魚油香還殘留在嘴腔中。

即使是那麼一點，也夠了。

「居然帶埋隻貓入返學，果然係我認識嘅小松啊‧‧‧‧‧‧」阿妤理所當然地點點頭，很快地接受這事實：「佢係咪肚餓？」

「唔可以不斷餵食嫁，如果唔係佢會變好肥。」小松依然不肯將我放下，讓我凌在半空中。

「我肥有咩問題‧‧‧‧‧‧」我說。

「會加重我負擔。」小松眼如線直，垂下肩膊。

「食沙律囉？冇落醬。」阿妤瞧一瞧檯面，尚有半盒沙拉餘：「食得唔好哂啊，校長特登請我哋全隊女童軍食嘢。」

由於女童軍在校內優勢的表現，向來備受師長愛戴。小松說過，外面一談起這間中學，都是先說起女童軍。

雖然，我目前還未感受到她們的威力。

故事進度其實去到幾多？

序

笑點低笑咗出嚟

你就好啦幸運兒

２０％

墨巴宜家係咪讀緊U
如果係既咁 十少年 糖果女孩咪中學寫?

序：20%

年度大會結束，女童軍們手握徽章，把手搭疊在一起，約定明年再重聚，加入女童軍。

我開始有點好奇，她們當初的友情是怎樣產生？

當大家要離開時，只有那位叫莫友思的少女，一副不打算走的樣子，書包也不整理，並負責善後工作。

包括收拾課室、清潔獎杯等。

「友思，你唔一齊走？」大伙兒，問。

「我仲要留喺學校巡邏，七點先走得。」莫友思答。

「咁夜？」

「冇計，最近好多學生特登匿埋喺學校，等到夜晚出嚟玩‧‧‧‧‧‧」莫友思無可奈何地嘆氣：「可能臨近暑假，啲人太掛住學校呱～總之俾我捉到就即記兩個缺點！」

「果然係我認識嘅友思。」阿妤舉起姆指，給予肯定。

日落時份，餘耀漸失，留下一片昏暗的黑夜。

「嘟」小松進家前，要先用指紋感應開大閘的鎖。

「咔」再用鎖匙打開木門。

「爺爺？我返嚟啦。」小松如常地喊道。

「今日我整素茹包！」爺爺不時以圍裙的模樣示人。

「你會唔會食完唔夠力氣啊？話哂你都係個肉食主義者。」小松揶揄。

「為咗乖孫，每星期嚟一次素食日好簡單啫！」爺爺正拌勻著某種醬料。

「咩嚟嫁。」小松靠近爺爺，將食指戳進草綠的醬料，嚐了嚐味道：「牛油果醬？」

「中！新鮮嘢嚟，又係自己種。」基本上，小花園的農作物都是爺爺的心血成品。

想到這裡，我不禁怒視爺爺，為什麼不起個池塘養點魚？

「哇嘻嘻，小葵做咩無啦啦怒視我。」爺爺笑著問。

「唔知啊，佢有時係咁，話說‧‧‧外公幾時返？佢都出咗去旅行一段時間。」小松摸摸坐在其頭上的我。

「唔知呢，呵呵，佢點似我呢啲休閒老人，日日無嘢做。」

寫糖糖個陣16歲

小松仲未發現到小葵係個日個男仔
個次講哂出口 發動上次個技能

在爺爺做漢堡期間，小松心血來潮在房間翻出一本相簿。看來存放了一定的時間，因為一掀開塵埃就撲面而來。

「咳‧‧‧咳‧‧‧」小松撥撥手：「阿妤話初中嚟過我屋企，我都無咩印象，睇吓有冇同佢嘅合照先。」

「你哋人類，真係好鐘意記錄低每個時刻。」我跳上小松的膊。

看到開首幾頁，也是小松嬰兒時、孩童時的照片。其中，小松抽出一張相片，特意凝望。

「咁係因為，我哋人類細個嗰陣，都無咩記憶。」翻著相冊的小松，會心微笑：「呢個係，防止有日自己會忘記‧‧‧最親嘅人，嘅方法。」

其手握的相片，是小松母親疼愛地將她抱住的畫面。那時候的小松，只長著小孩專屬的呆毛幼髮，勉強可以紮個雙馬尾，眸子精靈得像天上的星星，帶住滿懷喜悅的笑容與母親對視。

再多掀幾頁，小松又發現另一張很特別的相片，便將它抽出。大約是她七、八歲時間拍攝，而地點在公園裡，她跟一個年紀相約的男孩合照。

「咦？邊個嚟，冇印象嘅。」小松繼續翻掀，之後幾頁的相片也有男孩存在。

那男孩頭髮有些蓬鬆、瘦瘦的，有些髮蔭掩蓋住眼睛而看不清其容貌，感覺好不修邊幅。

「素茹堡搞掂！」剛好，爺爺捧住晚餐出來。

小松同小葵合照

小葵

「爺爺，呢個男仔‧‧‧‧‧‧邊個嚟？」小松把相片翻轉給他看。

「喔‧‧‧‧‧‧」爺爺盯住相片，思考一會：「呢個，呢個我都無咩印象。」

「好似喺邊到見過。」小松把相片塞回去。

之後就翻到小松的少女時期，大概是初中。裡面有好幾的頁的相片，都放得不齊全，但是小松還是找到與阿妤的合照了。

「佢真係有嚟過我屋企喎，莫非我真係有「少年失憶症」！！」小松把相片拍攝下來，透過手機傳給阿妤看。

爺爺勸道：「食嘢喇，食嘢喇，突然間喺到想當年。」

小松開餐前，會先照顧我們的晚餐：「小葵，你今日要咩口味啊？」她左手握田園風味貓罐頭，右手握蒜香薯蓉貓罐頭。

我拍拍小松右手，然後她就放下給我。

「小松，放棄我本筆記未啊？哈哈哈哈。」爺爺喜歡大口大口地吞吃漢堡包。

「我覺得幾有趣啊，仲易學過五十音，好似我一早就識咁，唔知係咪遺傳咗爺爺你呢。」小松邊嚼邊說。

「你唔好同你爸爸講呢啲事啊，哈哈哈，你知嗰條友幾咁抗拒呢啲嘢。」

「點解當初杞仁又識到媽咪？兩個人都唔同性格。」小松居然直呼父親的名稱。

「兩個相生相剋嘅人走埋一齊呱，哈哈哈，化學作用呢啲嘢好難解釋。」爺爺提醒小松：「你睇吓，有個認知好喇，唔好真係以為自己驅魔能手呀。我只係唔想你第時俾惡魔襲擊嗰陣，仲成尊佛咁企喺到。」

「好啦～」

又到寂寞的夜深，全日悶熱的天空，終於為大地帶來雨水。

「沙啦沙啦‧‧‧‧‧‧」傾盆大雨。

小松瀏覽著名為「校園秘密」的專頁網站。裡面每個人都是匿名，可以隨心所欲表達事情。

「臨近暑假‧‧‧‧‧‧又開始熱鬧番。」小松滑著手機，打發時間。

「咩嚟？」

「小葵你咁好奇架，呢個係俾學校嘅人互爆秘密嘅網。」

「咁你都係好奇嘅一份子。」我盯著她。

匿名﹝1024﹞：「校長今日唔記得拉褲鏈。」

匿名﹝1025﹞：「突發！禮堂驚現0N9仔！」

匿名﹝1026﹞：「有冇人知初嵐晴、李沛凝、何嘉惠三個最近點解唔返學？」

匿名﹝1027﹞：「聽講‧‧‧喺學校四樓，每晚凌晨兩點半，都會出現一個人。」

匿名﹝1028﹞：「小食部執咗佢啦，日日派狗飯。」

匿名﹝1029﹞：「請各位同學，唔好再喺放學之後偷偷留喺學校，莫友思同學上。」

「呵欠～睇呢八卦最易訓。」小松說。

驚現on9仔

1026 三位一路好走

匿名﹝1030﹞：「突發！張同學又出新書啦！」

匿名[1031]: 七大女

匿名﹝1032﹞：聽講網上有個gay佬討論區x登上面嘅講故台到有個人寫咗好多我地學校嘅故

匿名﹝1032﹞：我都有睇呀 條友仲話f.4果個張子松已經

匿名﹝1030﹞：「我成日拎女神杞小松件衫，一路聞一路打丁，有次重唔小心射咗落佢張櫈仔到。唔知佢會唔會有咗BB呢？」

Show Blocked User - 不了狗也不屌
變態

屌你老味好變態

匿名﹝1035﹞：「 我愛黎明！我愛黎明！」

每間學校總有變態毒撚

1026係乜水

匿名﹝1036﹞：「 有冇人發現杞小松師姐成日都對住個書包講野？」

匿名﹝1037﹞：「果然是滿天」

唔知 但應該死左

匿名[1038]: 都唔知點解隔離班個郭宗一呢排成日神神化化咁周圍望，成個變態佬咁

匿名[1039］：我發現有個女仔扮男仔番學 我成日都扮撞佢抽水

匿名[1040］：我愛黎明！我愛黎明！

匿名﹝1041﹞：「到底滿天是有多帥」

匿名﹝1042﹞：「能如此吸引亂世中的王」

匿名﹝1043﹞：「墨巴仲未出文，等到花兒也榭了」

抄尻我

負皮王又出現了

墨巴唔見左

匿名﹝1052﹞：「好想瘋狂奶嘉妤bb對腳 」

明明隻黑貓係小葵

夜點出

其實墨巴寫既小葵係咩色？真係黑貓？定係白貓？

禮堂驚現on9仔 係咪連登個m記驚現on9仔啲fd

我暫時未完全描述

一號

二號

快

踏入六月份的終結，正處於求學階段的年青人，總算能歇息。

在同學互相渲染下，學校成為了怪談的新地點。源於「校園秘密」的網站裡，不時出現恐怖之說的故事。

例如，美術室的雕像會動、被封鎖的八樓禁地、深夜走廊出現的少年、廁所吊頸的傳聞等。

看得入迷的小松，曾經雀躍萬分，說是時候看看研讀驅魔筆記後的成果，要半夜返校驅魔。

當然，她肯定是說笑，自己說完也哈哈大笑。

但沒想到‧‧‧‧‧‧

七月頭的某天，她真的被叫去學校了。

本來打算瞓點知live左

小松的心情與平日上學相比，有很大的差異。今天的她格外輕快，坐在小巴更會對窗哼歌。

「小松，你好開心。」我說。

「係呀！我哋準備返學校露營。」她答。

「露營？」

「就係訓喺學校咁解！係女童軍特有專利嚟！」

「點解你哋有特權？」

「明義上呢個係訓練我哋童軍紮營、過夜、獨立嘅技巧，實際上緊係大玩特玩喇。」小松對此行，感到十分興奮。

「即係我又會見到你班朋友？」

「嗯！如果佢哋無放飛機嘅話。」

到校時，才中午。

除了需要補課、受罰、校隊訓練的學生外，基本上沒人需要回來。平平靜靜的校園，帶來一種舒適的寧靜。

魚塘流水聲、籃球彈地聲、風吹過的聲，都很分明，不像之前會混雜在一起。

無所事事的小松，坐在小食部附近，吃著一串串的燒賣，舒坐在電風扇之下。

「年年佢哋都會參加學校露營，呢個係我哋女童軍之間嘅約定，每年七月我總係好期待～」小松無意說起。

又live

「你約定咗邊一個會嚟？」最近天氣太熱，要叫小松買幾包冰袋放進書包裡。

「無啊，但我提咗佢哋記住嚟。」小松抿嘴。

「咁邊個叫你返嚟？」

「女童軍負責嘅Miss Wong～每年七月，佢同學校申請完，批准我哋喺到過夜，佢就會喺群組通知我哋。」

「Hi‧‧‧！小松？你同緊邊個講嘢‧‧‧？」忽然，有個男生從後出現。

是阿楊，跳舞那個、卡文喜歡那個、手機被我偷走那個。

「係‧‧‧係你啊？哈哈哈‧‧‧‧‧‧」小松顯然有些尷尬，基於身體之前被卡文使用：「阿楊啊嘛？跳舞嗰位啊嘛？」

「你似變咗唔識我咁嘅。」阿楊語氣帶笑無奈，坐到小松對面。

所以個肥婆係咪已經落咗地獄

「其～～～！其實一向都唔識你嫁喇，係唔知點解，之前會識咗你啫。」小松說得十分混亂：「總‧‧‧總之，你唔好誤會太多啦！」

「喔‧‧‧我冇諗多咗，唔洗擔心。」阿楊說。

「咁就好。」小松主動跟他握手，面帶微笑：「不過！可以同你做個朋友嘅。」

「係呢，你今日返嚟做咩？」阿楊也不再糾結，前些星期的事了。

「校內露營啊。」

「哇‧‧‧‧‧‧聽落都刺激。」阿楊喝口蜜瓜奶。

「係呀，出面恐恐怖怖，你就同朋友匿喺一個小帳篷入面，嗰種感覺超正！大家好似連埋一齊咁。」

「不過呢，我最近睇Facebook page講，學校有好多都市傳說。」阿楊說中了，她喜歡的主題。

「你都有追啊？幾多怪談囉，一間學校仔邊塞到咁多妖魔鬼怪啊，哈哈哈哈‧‧‧‧‧‧」小松爽朗地暢笑。

「一般女仔都會好驚，你好似唔會。」阿楊帶著賞識的眼神。

「無咩好驚啊，細細個就聽慣～」小松邊走去買個冰菠蘿，邊說：「我最鐘意聽，睇就考慮吓，不過睇到我都唔驚。」

「你鬼都見過？」阿楊笑問。

「唔知算唔算呢？我諗係呱。」小松的冰菠蘿只咬到一半，思考期間在她嘴中的半塊極速揮發冰力，讓小松嘴巴顫抖抖的，十分好笑。

「哈哈哈哈哈。」阿楊沒好氣地笑：「我覺得你好笑過以前，你之前淨係會講食乜食咩買咩之類。」

「有興趣嘅女仔，係咪特別吸引呢？」小松忽然自傲地，舉槍形手勢在下鄂。

「唔‧‧‧」阿楊點頭：「原來你都幾傾得。」

隻羊唔似狗公

見小松和阿楊你一言我一語，兩個聊得不易樂乎，使我完全沒有睡覺的機會。

於是乎，我就自己偷溜到公園外面，去這片被小孩遺棄的清靜之地，好好休息。

貓的一天，有四分之三的都是假睡，即是我現在這樣子。看似收起手腳，坐在地上，並合上了眼皮，實際上只是在打盹。

那個鞦韆吧，是我的最愛。

雖然一搖一搖的，但這感覺好舒坦，就像有誰在哄我入睡一樣。而且鞦韆下的沙地，很方便我如廁。

「嗒」驀地，旁邊鞦韆坐了個人。

我張眼望去，又是假道學。

「又跟蹤我？」我對他的出現，經已不再見怪。

小葵幾時變人

「跟蹤你有咩用。」他反問。

今天的他，如以往一樣，被髮蔭掩蓋以至看不見的眼，還有那瘦削的嘴面。

「你叫，葵？」他不確地問。

「‧‧‧‧‧‧」我沒理會他。

「上次叫你搵屋企，有冇搵過。」

「冇～咁大，都唔知搵咩。」我眼神有點不屑：「喝喂～你唔好故弄玄虛咁，好討厭。」

「‧‧‧」

「惡魔貓，魔偶師，呢兩個名你有冇聽過。」我為小松打探情報。

「就一隻鐘意附身喺黑貓嘅惡魔，同一個終於收集人類肉體做玩偶嘅惡魔。」假道學仙人，說。

惡魔貓 小葵

個外貌形容咁似小松相入面個個

阿楊

小葵變人溝左小松

搵屋企？

會唔會有校園怪談系列
筆仙丶在你後面丶十三階丶音樂室裏的周瑜

然後小松續個續個挑機

根本係

周瑜 同呢個故仔嘅時間觀應該唔一樣

好似係再之前啲

Around十年前

因為唔知邊一集有個人扮愛情專家 去到一間房仔 發現黑板寫滿曬嘅愛情力量 仲有咩v14

廢晞開愛情補習班間房正正係十年前亞比迪同周瑜佢哋討論學術間房

愛情時光機

係愛嘅力量呀

廢晞真係好廢

舊版都話叫做有同樂仔出走過去旅行見過大世面
新版就咁屈係香港煮嘢食頂咗間茶記嚟做，仲廢

係同樂仔咩 又要重睇

整咗隊組合叫陽光軟糖，一齊旅行打遊記搞眾籌吖嘛

我記得有條友同佢一齊比野人雞姦 原來係樂仔黎

開live

Nonono
廢晞係同王大雞一齊俾人捉，走甩咗之後繼續旅行
係希臘遇到嘉靖
係格魯吉亞遇到樂仔，之後一齊旅行

係 舊版好睇好多 同樂仔去左食人族島教佢地整雞果到笑死我

Siri

而且舊版穿插人物多好多 有立博賢，樂仔同zero wind 佢地

仲有東方白 幾時出呢個人既故事

新版cut咗好多，雖然立博賢仲係廢晞師父，但係樂仔個啲唔見咗…睇到其他主角亂入其實好驚喜
BTW我覺得舊版嘅旅行篇係成本書嘅精華，睇到廢晞點成長，可惜新版全部cut哂

故呢

「佢哋會對小松不利。」這鞦韆晃著晃著。

「咁你就，保護佢。」假道學仙人踏住地面，沒有搖晃的意思。

「我唔係佢保鑣，況且我無能力，我只係一隻貓。」

「你唔好睇小自己‧‧‧」

「事實。」我跳落地面，打算離開：「同埋咁熱，你冇諗過剪頭髮？」

他沒回答，若有所思的望向另一邊。

這傢伙，就像個匿名之交。

很是神秘。

但能跟貓溝通的人，小松之外他還是第一個。

回到小食部，小松跟阿楊的對話亦剛好結束。

阿楊的笑容十分充實，沒有半點虛浮，是發自內心的開心。

「係呢，其實你全名叫啊？淨係知你叫阿楊，都唔知你全名。」阿楊離座前，小松她問。

「楊文權。」阿楊輕笑時，亮出潔白的牙齒。

「好，你嘅名字我就收下喇！」小松以手勢槍擊他。

「啊～」阿楊裝作中槍退後幾步，才揮揮手離開。

全都觀察在內的我，不禁冷笑數聲：「你哋人類交流真係多小動作。」

「扮死！」小松的手指槍，忽然舉向我。

「‧‧‧‧‧‧」

「仲唔扮死！」小松指住我的頭。

「‧‧‧‧‧‧」依然無視。

「死未死未死未！！！」小松把指尖戳向我的下腹，一陣癢癢的笑意隨即渾然全身。

我側身捉住她的手指，再張口咬住，防止她繼續胡亂。

當然，咬得很小力。

小松合起雙手，開始準備一番幹活。

她說，露營事前工作有很多。

包括準備食物、紮營、整理裝備等，然後就可以聽著歌，打瞌睡來消磨時間，明亮的日光亦變至金色的黃昏，不時傳來幾聲鳥叫，增添寂寥的氣氛。

小松選擇了籃球場，作為露營地點，因為那裡望星是最清楚、最美麗。

「杞同學。」一位校工，在營外呼叫。

「嗯！？」小松把門鏈拉開。

「我走喇，間學校交俾你哋喇。」

「好啊，再見泉叔。」

「今年唔見你班朋友嘅？」

「佢哋應該忙緊，夜啲會嚟。」小松查看手機。

「咁我走先！玩得開心。」

哇，係Live呀!!

現在，學校只餘下小松一人。

直至七時左右，女童軍才開始回復小松的訊息。

而且她們六個都表示，今年來不了。

「咩話！！！？？」小松看著手機，大吃一驚：「仲等我開心咗成日！！！」

然後，小松逐一致電過去，問她們不來的理由。

出國旅行、佳人有約等理由都有，只有原本打算努力溫習的莫友思，願意從大嶼山過來調景嶺學校，陪小松過夜。

但一想到那慘絕人寰的距離，身同感受的小松便拒絕了她的好意，叮囑友思要好好溫習，自己會獨自留守這裡。

「嘟」電話掛後，份外寧靜。

「居然得我一個信守承諾，太失望～」小松躺下來，望著營燈。

我都好失望

之後阿楊會唔會同小松

「你應該要事前確認咗，佢哋真係嚟先。」我說。

「我信佢哋啊嘛，同埋一諗到可以喺學校露營，我又過度興奮起嚟，自己一個晨咁早跑嚟學校。」

小松又說：「你知唔知啊，去露營同去旅行一樣，最開心唔係真係玩緊個陣，而係準備出發嘅嗰種期待。」

「咁你已經得到你要嘅嘢，真係恭喜。」我擺出無奈的樣子。

「哈哈，無人陪我，我都可以活得開心！」小松抬頭挺胸，說：「即係準備大食會同音樂！至少仲有小葵你。」

接著，她就開始在營內有些搞作。例如，打開所有零食薯片、把音樂開到最大、教我玩撲克牌。

一直到寒風掠過，萌生尿意才停下來。

「喂，小葵，你去唔去廁所啊？」小松問。

「唔洗～」要也不會跟她說，這種私人的事情。

「其實係我要去，我有少少驚。」小松把我放在膊上，說：「同我一齊。」

「去到門口放低我。」

「得啦～」

她要如廁，只能使用地下層的女廁，因為那間是唯一不被上鎖的。

「守住個門口啊！」小松叮囑。

「呼呼──」又一陣涼風吹過。

很冷。

全黑無光的學校，比一般地方還要陰深，可能是因為這種地方，往往會跟一些恐怖傳聞扯上什麼關係。

「去完！」小松也比平時快了不少出來。

正當我們想回營時，二樓走廊突然傳來不知名的開門聲。我們很清楚地聽得到，因為那「咔」的一聲，很是清脆。

突然轉左恐怖風

「哇‧‧‧‧‧‧咩聲‧‧‧‧‧‧」小松立即抬頭。

「開門聲。」我耳朵比她靈敏不少。

「風‧‧‧吹開渣？」

「呵，有冇風咁厲害。」

「應該冇嘢嘅。」小松選擇回避。

回到營中，她把音樂開得更大，擺明是要揮走剛才不明的畏懼。

不久，學校又斷斷續續地發生一些怪聲。

如關門聲，沖水聲。

這都讓小松有些坐立不安，想要一探究竟。

直至營燈映照到有個人形，在營外出現，小松才真正知驚，馬上掩住了嘴巴，不讓自己叫出來。

「小‧‧‧小小‧‧‧小‧‧‧葵，咩‧‧‧嚟‧‧‧」小松驚得皓齒顫顫。

「唔知。」我盯住那人影。

「你出去睇吓。」小松戳戳我大腿。

盡管有點害怕，但我憑好奇抑壓，股起出營的勇氣。營開的瞬間，小松更是雙手掩眼，不願看到外界的畫面。

「蓬！」我拉開營帳的門。

一位伏在牆後的長髮少女，馬上離開，沒入幽暗的小食部。

「！」

「小葵‧‧‧‧‧‧咩事呀！？」小松驚問：「我可以放低隻手未呀‧‧‧‧‧‧？」

「有個女人。」我直接地說。

「女‧‧‧女女‧‧‧‧‧‧女‧‧‧人？」小松坐定思考，轉念一想：「會唔會係阿糖‧‧‧樂瑩佢哋！？」

小松到現在這時候，還在想自己的朋友。

「唔通係諗住俾個驚喜我？」小松又自想。

「‧‧‧」

「肯定係喇‧‧‧」小松很有信心。

「點解你可以咁樂觀？」我不解一問。

「嘻，鬼神都唔驚喇，我杞小松有神靈附體喎～」小松神色自傲，但還是不敵寒意，怯懦三分：「不過最好唔會見到啲恐怖嘅嘢喇‧‧‧‧‧‧」

「小葵！」小松把我放出營外：「我正式任命你做高級守衛，好好保我啊。」

說畢，就拉上營帳的鏈。

之後，我在營外不斷跑跑動動，玩弄映射在營帳的影子，小松才嚇得放回我入來。

「入番嚟啦你！喺出面跑跑跳跳嚇鬼咩！」

總言之，這晚她抱緊我了。

頭一次被個人類緊緊抱住。

既然掙扎沒用，就好好享受‧‧‧‧‧‧

是這意思吧？

這期間，小松說胡思亂想是出外露營必做的事情，例如見到草叢被風吹動，都可以為它編個恐怖的故事。

雖然小松很想說服我，不少鬼事情都是自欺欺人。

但我不斷重複，自己明明看到有人出現。

說著說著，我就伴隨對她的感情入眠。

真好。

不知睡了多久，學校忽然的響鐘把我們弄醒。

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」

「吓？！」小松還流著唾液，慌忙地起來：「要返學啦？！」

「出面個天仲係黑‧‧‧‧‧‧」我望望營外。

「咁咩事啊？」小松左望右望，疑惑地問：「學校中咗Bug啊！？」

「呯」又一下門聲，這次從校務處傳來。

「今次真係有人。」這聲清楚得很。

小松第一時拿起手機望望：「三點半？咁邪‧‧‧‧‧‧」

「咩邪？」

「傳說中，三點半係惡靈最兇猛嘅時份。」小松說。

「你可以大喊救命。」

「我可以報警添！但係好柒架嘛‧‧‧‧‧‧」小松難以啟齒：「喺學校露營都要搞到報警收場，如果阿妤、阿敏、友思或者若情佢哋喺到啊，一早衝咗過去睇咩事，我真係有點兒廢‧‧‧‧‧‧」

突然，小松頓然怒火中燒，握住拳頭：「唔得！我身為擁有神靈祖先附體嘅少女，加上窮盡一生去訓練驅魔技巧，就係為咗今日！」

「你好似只係睇咗本筆記仔幾個星期‧‧‧‧‧‧」

「我哋上啦，小葵！」小松打開手機的照明裝置。

結果，還是要我帶頭行前。

我們先到各樓層巡視，看看那裡藏著個人。

除了手機的燈，就只有月亮伴我們而行。

用手機照入班房時，小松往往會瞇起眼睛，因為她怕會望到不應見到的東西。

「唔似有人喎‧‧‧‧‧‧」我們照到２E班，準備上三樓了。

踏上三樓，正打算入頭一間班房時，有個人從走廊的另一端出現。

她是個放下頭髮的女性，但臉孔被幽暗所掩，而且正穿著校服。

「啊‧‧‧」小松呆若木雞，手機也掉落地。

「嗒」估計螢幕要裂開了。

「你‧‧‧你‧‧‧‧‧‧你係‧‧‧‧‧‧美少年！！！？？」對方彷如著了魔，正衝過來。

「哇‧‧‧哇！！」小松嚇得跑落樓梯，跑到一半發現手機沒撿，於是又折返過去。

此時，對方與自己的距離不過三、四米。

因此，小松下意識地入到最近的班房，並把桌子椅子都搬到前門頂住。

「有用咩！？」我問。

小松執起粉筆，在黑板猛畫符圖：「有用呱～～～！！！！！！」她的手抖得很厲害。

好看可以給個正評 謝

今晚仲有無呀？

小葵做咗小松嘅妖寵大將軍

係都要係呢啲咁刺激嘅位停

其實有冇話去到故事既幾多成葵就會完全變做人？

小松唔係食齋嫁咩 點解可以食燒賣

好好看

我每篇文都有比正評

依家啲燒賣有肉嘅咩
麵粉黎架喳

「呯！呯！呯！呯──」對方不斷撞擊房門，樣子十分凌厲。

伴隨四周幽暗漆黑的環境，使不安大增。

「美少年～～～！！！！！！」對方著魔地大吼，看來是個瘋女子。

另一方面，小松在黑板上畫的符圖，亦都差不多完成。

「呯！」終於，對方撞開椅桌，緩步進入。

「啊‧‧‧」小松掉了粉筆，把掌心貼向符圖的中央。

「嘻～嘻～帶我去，帶我走！！」少女一聲大喊，箭步衝前。

「啊啊啊啊啊呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！！！」小松瘋狂敲拍黑板，卻一點功用都沒有：「唔係驅逐惡魔咒嚟嫁咩！！！！？？」

「小松！跑！」我雙腿發力，跳到少女的臉上。

「噫‧‧‧呀啊啊啊！！！」她捉住我的身體，想要掙脫。

小松趁機逃離，衝出班房。

那瘋女人用面部撞向黑板，好不容易才把我擺脫，此時樓下卻傳來小松的驚叫聲。

我和那瘋女人不約而同地，趕去樓下查看。

只見一眼走廊，只遺下小松的手機，可她人消失了。

「唔‧‧‧唔通‧‧‧‧‧‧」瘋女人在走廊查望每間班房：「我‧‧‧我又‧‧‧‧‧‧我又錯過咗‧‧‧機會‧‧‧」

弄不清情況的我，只好發力動紅線指路的能力，尋找小松的位置。只見，紅線牽引到一間班房，並漸漸由繩狀化為針狀，最後消失。

那間班房，空空如也。

小松消失了！

我左顧右盼，完全看不透、想不通是什麼一回事。

「啊‧‧‧‧‧‧！嗚嗚嗚嗚～～」走廊中，只餘下瘋女子的哭聲。

她掩面哀哭，跟剛才瘋狂的模樣完全不同。

「美少年又冇帶到我走‧‧‧‧‧‧」瘋女子哭不停。

「美少年？佢好似一直重複緊呢個字。」我思疑起來。

「喂。」我走過去，呼叫她。

不出所料，她沒把我當做一回事，只是一隻會叫的貓。

「連貓都笑我‧‧‧‧‧‧」她轉身、失望地離開。

我在學校翻找了一整晚，都不見小松的人。

除了隱形和瞬間轉移外，我想不到另一個可能性。

疲累的我，回到那籃球場的帳營裡。

那裡還播放著小松喜愛的日文歌曲，那新潮得像顆大藥丸的播歌器，顯示現在為凌晨五時，原來我不經不覺間，已經尋找她足足兩小時了。

現在使用紅線指路，也沒用。

因為那條線消失了。

怎麼搞的？我不懂收帳篷，更不懂得如何跟爺爺交代。

現在世上，應該餘下假道學懂得貓語，能跟我溝通。

或許我應該叫他幫我轉達，小松忽然失蹤的事情給爺爺知道。

不過‧‧‧

看來又要等到明早，才能在公園見到他。

「你搵我？」驀地，營外出現他的聲音。

「啊！」受嚇的我，在帳篷裡跳起來。

腿長骨高的他彎下身子，一手插袋一手掀門，凝視住裡面的我：「葵。」他記得我名字。

「小松消失咗。」我如實地說。

「消失？」他挺直回腰子，雙手插袋：「邊到。」

「跟我嚟！」我跑過去剛才一樓的走廊，並提醒：「啱啱仲要有個神經病嘅女人，你自己睇住。」

說完後，假道學依然一副漫不經心的神情跟過來。

「呢到。」我停在學校走廊上。

假道學緩緩地前進，一邊觀視周圍的景物，直至走到走廊中央，才停下來。

去左紫魅世界？

「話說，點解我一諗起你‧‧‧‧‧‧你就出現咗。」我知道小松比較重要，但我還是想問。

「我咁啱喺附近經過。」他簡單帶過。

「咁啱‧‧‧‧‧‧」我再細想，現在是凌晨五時。

哪有人會在附近經過，除了剛才的瘋女子。

假道學蹲下來，摸一摸地面，四周隨即出現一些虛幻的影像，彷彿與這個空間重疊起來。那些畫像既虛非實，由靛藍色的光所組成，猶如置身３D世界入面。

影像中，映播著小松從二樓逃落一樓的畫面。

然後，一樓某間班房的門忽然被打開‧‧‧‧‧‧

裡面，走出一名英俊挺拔、五觀深邃的少年，他轉身望向樓梯口那邊，驚愕得有些腿軟的小松。繼而，以迅雷不及掩耳的步速！衝向了她，被少年捉走返回到班房中。

這，就是小松驚叫的由來。

而進入那間班房後，他們兩人就消失不見。

「我已經搵過佢俾人捉入嘅呢間班房。」我說。

「佢，係俾人捉咗去另一個空間。」假道學說。

「另‧‧‧另一個空間？紫魅世界？」我疑問。

「你都知道？」

「曾經聽講過‧‧‧‧‧‧但實際上，我都唔知係咩地方嚟。」我跳到假道學的膊上：「唯有出發吧，要搵佢返嚟。」

假道學轉面，望膊上的我：「呢到，入唔到去。」

「咁點解佢嗰個男人‧‧‧‧‧‧」

「佢有自己方法，但你唔同。」假道學步出班房：「你都要有自己嘅方法。」

葵仔又要變人啦

「我嘅方法？」

「入去紫魅世界可以有好多方法，誤闖結界、俾雷劈中、祭神明、惡魔旅行、啟動空間能力。」他比我更清楚。

「睇嚟你都嗰一類人。」

「‧‧‧」

「小松阿爺同外公，仲有母親，就係呢行嘅人，知道宜啲奇怪秘術嘅嘢。」

「世界，有更多深藏住嘅真相，所謂嘅「奇怪」其實都只係不被人認知嘅「真相」，世界本來就無「奇怪」呢一回事。」

「咁你？你又係咩人，點解咁鐘意間接去幫我。」我問。

「‧‧‧」他沉默半晌，才答：「做好人好事，積下福德，有助我修仙。」

回到學校地下後，他倏地要求：「合埋對眼。」

「？？？」我不明所以。

「照做。」

我把眼睛合上，旋即聽到一下響指。

「噠」

再次張眼，我已經身處小松經常出入的車站──筲箕灣。

「呢到‧‧‧」我四處張望。

「有次你同佢喺到搭咗程，唔應該上嘅凌晨小巴。」假道學說下去：「佢就係通向紫魅世界。」

「你玩時間停止嗰次‧‧‧‧‧‧？」我回想起。

「唔好再提我玩時間停止。」他淡然地說。

雖然，我不知道假道學仙人出於什麼原因，不時幫助我。

但感覺，他應該可靠。

「嫁車幾時嚟？」我問。

「一日得一班，你休息先。」他坐在小巴站的欄杆上。

「咁點得‧‧‧‧‧‧」小松她性命可大可小！

「作為一隻貓，你已經好攰。」他輕按我頭部頂，一陣安眠的感覺湧入腦中，使我舒適地深睡過去。

我在他膊上，真的睡了一段很長的時間。

最恐怖的是，假道學居然能夠一動不動的，一整天都坐在欄杆上，維持同一個姿勢沉思，完全不發半點悶聲。

好好睇

葵既能力同正身究竟係咩
好期待開估既時候

好多文好正呀😻😻😻

究竟假道學真正身份係咩？好神秘

貓仙人？

人形態嘅小芳?

但小葵自己都好似唔記得要去揾芳

佢直頭唔記得咗芳添啦 淨係記得罐頭

冇提好耐
個芥草都消失咗

墨包啲故咁多伏筆 你驚死小葵會唔記得咩

小松同芳 你揀啦

慢慢唔記得芳唔係代表小葵慣咗做家貓啦咩

今晚重有冇文

今晚出

等寂寞到夜深

小葵入到去快d變返做靚仔

昂救濟會唔會出現

我都好掛住佢

大家都係

果然大家都愛on9仔

大家都愛自己的同類

同性相吸

大家都是昂救濟，不用分得那麼細好似幾押韻

一早畀食人魔食咗

咁你依家知點解啲食人魔咁on9啦

不知他，是否激發了我體內的疲累，這次睡醒比以往都要精神。張開眼皮時，天已披上淡橙的雲霞。

昏鴉、枯樹、乾風與寂靜的街道。都和假道學孤瘦的身影相似，他的氣場有種特質，使整個環境氛圍都受到轉變。

直至夜深來臨，他才稍微一動，從漫長的冥想中，站起身來。

「差唔多。」然後，說出今天第一隻字。

在欄杆上平衡得很好的我，瞧一瞧他。

假道學一言不發，走去鄰近小巴站的便利店。他在目不暇給的冷飲櫃中，毫不猶豫地選取一盒檸檬茶。

「原來你都要飲嘢食嘢。」跟過去的我，說。

「得檸檬，先可以令我保持清醒。」

離開前，又不忘買包檸檬糖旁身。

「你唔諗住買啲嘢食俾我？」我跟在他身後。

「你忘記咗，自己野貓嘅本性？」他反問。

這句話，坎到我心底裡。

這段時間以來，我的確像是軟弱了不少。

那是因為，我忘卻了芳的存在嗎。

凌晨時份。

一輛小巴快速地駛近，停在我們面前。

「上嚟。」假道學率先上車。

這回，乘客依舊只有兩人。

剛剛好

小巴就像上次，給司機不斷狂踩油門，完全沒有想停下來的意思，隨著路程越遠，周邊的境物亦開始轉變‧‧‧‧‧‧

小巴進入某個隧道後，地點顯示器立即亮起「茶譚村」三字，世界也變得不一樣。

感覺是個充滿怪誕，又十分孤單的世界。不要問我怎樣知道，單純是我的第一感覺。

「咁就入咗‧‧‧‧‧‧」我向坐最後排的假道學，問：「紫魅世界？」

他的回覆，是一個淡漠的點頭。

我望往窗外的光景，發現跟平時的風景不一，地理位置更大為不同。原本小巴經過的，應該只是個斜坡林區，現在卻是身處一個沿崖馬路旁，只要司機稍一轉彎，立即車毀人亡。

有防撞欄也擋不住。

係文

直至駛到一片密林，那深色的樹木把我的倒影，從車窗反映出來，我才得以見到‧‧‧‧‧‧

身體，又再轉了。

我變成上次那個二十多歲，少年模樣的人。可能小松最近給我修剪過毛髮，使我的頭髮比上次少了點，但卻依舊蓬鬆，像多天沒洗髮。

更糟糕的是，我全裸。

但我不太介意。

「呢個世界，有佢自己運行嘅法則。」假道學對我說：「唔好用常理去思考。」

「‧‧‧‧‧‧」我無言以對。

「但至少著衫，仲係所有人都認知要做嘅事。」假道學補充：「合埋眼。」

「？」

「合。」

「喔‧‧‧」我合上眼睛，估計他又要施什麼法術。

「噠」

又是一聲響指，我身上就憑空出現正穿著的衣服。

應該說‧‧‧‧‧‧

假道學把司機那件服裝，轉移給我了。

係文呀

一件深藍的司機制服，沒假道學那樣時麾。

司機發現身上衣服不見時，已是四分鐘之後。他驚愣地，摸探全身，弄不清自己衣服去哪了，更逼不得已停車。

直至他轉身，把目光放到穿著他衣服的我身上，才露出一股生氣的模樣，想把我趕下車。

「落‧‧‧落去‧‧‧！」他怒不可遏地大喝。

我雙手插腰，有些無奈：「唔關我事。」

真不知，要否多謝假道學才好。

他抱住手，暗暗望著我，使我有點手足無措。

「最多‧‧‧我還返頂帽俾你。」我把帽子飛到司機頭上。

「呀啊！！」司機一副想捏死我的模樣。

「落車吧。」假道學先下車：「入到依個世界，你第一件事要學，凡事都唔好用暴力解決。」
「」

推！

「個司機會唔會想殺咗我。」我跟著下車。

「唔會，不過之後，我哋要用腳行。」我們一起目送，光著身子的司機把小巴駛走。

這條山林小路上，現在只餘我們二人。

「依到，同正常嘅世界唔同。」我深呼吸，仰望天上的紫月：「成個大氣層都好似紫紫哋‧‧‧‧‧‧」

大氣層，在小松上地理堂時學到的。

「你都唔同。」假道學望著我，說：「睇嚟，你喺現實世界俾人落咗血咒，又或者轉移咗肉身。」

「‧‧‧」

「紫魅，係反映「真相」嘅世界。」

「我係‧‧‧人？」我俯視雙掌。

「行吧，喺到逗留一段日子，你就會接受自己真正身份。」假道學繼續帶任領路的角色。

「你試吓講埋落去。」人生路不熟的我，緊緊地跟住他。

明早繼續

裸體司基

早已明

揸小巴通常都係呀伯

嗰陣佬味 小葵不了

gay

墨bra既明早同我地既明早有好大既差別

在夜晚 說早晨

墨bra

仲有2個鐘就朝早

墨b早

墨b我準備好啦

墨巴可以準備開新post

先生好 校長好 各位早

墨同學 你今日係咪欠交作文

罰你寫多十篇！

「你當我無講過。」

「你話我係人？我係好想變成人，但我仲好清楚，自己係隻貓。」我邊行邊說：「只係唔知點解一嚟到宜個地方，就變成咁。」

「喺到你得償所願，索性留喺到？」

「我想變成人，係為咗搵朋友，但佢似乎已經冇咗消息‧‧‧‧‧‧」我不由自主地捏拳：「貓嘅力量太薄弱，如果可以，我想為佢哋建立一個勢力，至少可以同人類抗衡。」

「祝你成功。」這把淡漠的聲線，真不知他是真心祝賀，還是一旁冷諷。

前方的景，被盛開的密林擋住：「我哋去緊邊。」

「茶譚村。」

「睇落差唔多朝早。」我抬頭。

天色雖紫，卻有不知從何來的光，照亮著世界。

「現實同紫魅，有些少時差。」他說。

我看，周遭都水盡鵝飛似的：「小松會喺邊‧‧‧‧‧‧」再一次思憶，出現了紅線。

「‧‧‧」看見紅線的假道學，頓一頓。

「連上咗！」我不禁高呼。

「紅線‧‧‧‧‧‧」假道學終於對我有所題問：「你喺邊到拎返嚟。」

「我都唔知，第一次見到嘅時候，係喺石澳公園同小松相遇。」我舉起尾指，那綁住的紅線：「有問題？」

「‧‧‧冇事。」假道學繼續前行。

「如果跟住線行，應該就會搵到佢。」

小松，果然是在紫魅世界。

但把她捉入來的傢伙，到底是怎樣？

走了一段山路，終於見到些人為景物，簡單如一個村子的牌，都給予我少許安全感。

「茶譚村」──大拱門上，刻著三字。

看來地理位置，的確是跟現實完全不同。

這種林中村落，我還是頭一次見。

「應該仲有一段路要行。」假道學倏地提議：「飲啖茶先。」

「但小松‧‧‧‧‧‧」我忽然聞到不知哪來的果香，並感覺到有些口乾：「小松應該無事，暫時。」

希望她的祖先，會好好保佑她。

因為整天沒吃沒喝的我，一聞那陣果香味，就難以自拔，繼續行路。休息，真的是為了走更長的路。

夜睡，是為了看更多的文。
認同請正評

村裡說不上大，說不上小。

村子中央是個大湖，湖水看上去乾淨，更不時有楓葉飄落到水面，點綴湖景。

全村被楓樹圍住，明明是夏季卻流露出秋季的清新。楓葉透紅，傾向湖邊密集冒枝，形式村裡一個天然屏障。

這裡，有幾名婆婆在忙，她們穿著相差無幾的花紋衣服，戴住塊頭巾，努力地盛水、推車、撿葉、包茶果。

「老奶奶，茶果幾香。」我走到一位，坐在門外玄關的婆婆前。

「哈哈，係啊，新鮮做。」婆婆抬起頭，望我：「後生仔，你好生面口，第二到嚟？」

「我喺現實世界嚟。」我盯住她旁邊十多顆茶果。

每顆都包得圓圓的，皮色簡樸但富有質感，咬下去肯定吃到不少料。

有文呀

「墨b同香港，有些少時差。」他說。

「現實世界‧‧‧？紫魅有呢個地方嫁咩？」婆婆笑住反問。

我回頭，望一望假道學。

「好少人，知道存在第二個平行世界。」他說。

「哈哈哈，婆婆我就唔知咩平行世界啦，但呢個你哋一定要試吓。」她把茶果奉上：「係草莓茶果，你哋試吓。」

我二話不說，拿上手就咬掉一半。牙齒在觸碰草莓果肉的瞬間，就被甜味攻佔，這厚實的果肉不是說笑。

「你呢？」婆婆轉問沒吃的假道學。

原來以為他很酷，拒絕人家的好意。

沒想到，他卻是問：「有冇檸檬味。」

「唔～」我索性整顆放入口。

不單單是甜味，更是被幸福佔據了嘴巴，舌頭不用動彈就嚐到腔內草莓的殘渣與味道。

「檸檬味無喔，哈哈哈哈。」婆婆收起茶果紙，說：「食完茶果，再嚟多杯茶係最幸福，要杯嘛？」

我除了點頭外，沒有其他反應。

「你呢？」婆婆又問假道學。

「有冇檸檬茶？」他又問奇怪的問題。

「無啊，哈哈哈哈，入城可能有嘅。」說罷，婆婆就去湖邊：「你等我一陣啊～好快有茶飲。」

婆婆遠離後，我問假道學：「宜個世界‧‧‧‧‧‧仲有城市？」

「當然有。」他回答。

「咁我上次入咗個俱樂部‧‧‧‧‧‧」

應該，就是這個世界裡的某一間Disco。

「宜到環境幾好。」我坐下來，觀賞那些飄下的楓葉。

「茶啊～係用咗我哋村，最出名嘅楓葉沖出嚟。」婆婆從湖邊打水後，給我泡了杯茶。

杯中那塊紅得淡薄的楓葉，為整件事錦上添花。

我伸出舌頭，開始舔著茶水。

假道學見我這種非人喝法，便捉住我的手並將它提起，要我直接喝入喉嚨。

但這方法對我來說，有點適應不來。

一次喝下這份量的茶水入喉嚨，真的可以嗎？

我怕卡在喉管，窒息而死。

#lick#lm#lick#lm#l

我伸出舌頭，開始舔著茶水。

推到1001

墨b我等緊你

好想俾小葵屌

1001

推~~

墨巴

push

推啊！